<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>os on seteuid0's blog</title><link>/tags/os/</link><description>Recent content in os on seteuid0's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>This is a customized copyright.</copyright><lastBuildDate>Sat, 12 Oct 2013 09:59:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/os/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[zz]Why Sailfish is better as a modern OS? Here is a comparison</title><link>/posts/zzwhy_sailfish_is_better_as_a_modern_os_here_is_a_comparison/</link><pubDate>Sat, 12 Oct 2013 09:59:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zzwhy_sailfish_is_better_as_a_modern_os_here_is_a_comparison/</guid><description>Why Sailfish is better as a modern OS? Here is a comparisonAhoy sailors!Ever since Sailfish is known to us as an operating system not an actual “fish”, there were a lot of demos on YouTube; many people were literally amazed by the work of Finnish, some went: “This’ll be a failure like MeeGo-Harmattan” Which in fact wasn’t a failure and you’ll only know when you own a Nokia N9/50!On one hand the truth is, that “if” MeeGo-Harmattan had a fair bit of support, none of this would have happened to it and we didn’t know what’s Jolla and Sailfish at the moment, on the other hand; if Nokia had supported Harmattan and we were satisfied enough, we probably were spending our time playing with Windows Phone UI as we were convinced that MeeGo is dead, and were using an old school back button!</description></item><item><title>[zz]俄罗斯推出新款Linux桌面：ROSA</title><link>/posts/zz_russia_launch_new_linux_desktop_rosa/</link><pubDate>Tue, 15 Jan 2013 12:18:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_russia_launch_new_linux_desktop_rosa/</guid><description>4月12日，位于俄罗斯联邦首府莫斯科市的技术开发团体ROSA推出一款新的GNU/Linux桌面（目前还是Beta测试版），名为“ROSA Linux”发行版，吸引了不少人的目光。令人感到惊奇是，ROSA发行版的支持年限是5年，是所谓的“LTS版本”。下面是其截图：从上图可见，ROSA的桌面背景很凝重，具有俄罗斯的传统特色。同时，我们可以清楚地看出，ROSA发行版所绑定的办公套件是LibreOffice软件包，但是，其模块的图标与我们常见的不一样。毫无疑问，ROSA采用了最新款式的GNOME3.4。另一方面，ROSA是基于源自法国的Mandriva版本开发的KDE桌面。2010年12月28日，俄国总理普京（Vladimir Putin ）已经签署政府命令（实际12月17日已经签署）要求俄罗斯联邦各级政府机关及相关部门按照既定日程表全面采用自由软件包括GNU/Linux。该命令共计有25项内容，其中第5项要求俄罗斯通讯部准备一份针对典型问题的基本自由软件解决方案包，以供联邦各执行机关部门使用。第20项要求各政府部门使用自由软件（free software ）的具体计划应包括其下属各级机构在内。第25项要求在2015年第三季度全面完成该项转移计划。当今，在俄罗斯境内，由Linux所代表自由软件扬终于眉吐气，可神气了。特别是，自由办公套件LibreOffice大行其道，无人非议。在这种社会大背景下，作为自由软件GNU/Linux的发行版ROSA终于诞生了。祝贺她（ROSA）的诞生！3月1日，英国“馅饼”小电脑发布的第二天，一位俄罗斯朋友急切地在网络上四处询问：他这样写到：Дайтедве，Addme twice!I need 20 these computers! Where to pay &amp;amp; Where can I get it?it&amp;rsquo;s coooool !老外往往喜欢用一个“Cooooooooooool”字来表示“非常非常非常的酷”。在此，我希望再说一遍：在俄罗斯境内，GNU/Linux（自由软件）已经被社会大众所接受，不像在我们国内，自由软件GNU/Linux让人感到很别扭、很难受。</description></item><item><title>[zz]2012年OS X安全问题盘点 大部分用户毫无意识</title><link>/posts/zz_2012__os_x_security_issues_most_users_have_no_awareness_inventory/</link><pubDate>Wed, 26 Dec 2012 10:42:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_2012__os_x_security_issues_most_users_have_no_awareness_inventory/</guid><description>2012年OS X安全问题盘点 大部分用户毫无意识ugmbbc发布于 2012-12-26 08:08:59|2581 次阅读 稿源:腾讯数码 2012年对于OS X安全性来说是让人激动的一年，至少如果你是一个安全专家或者研究员，你会颇有感触。有很多事件发生让人们一直保持警惕状态。虽然苹果公司因为一些安全问题处境很窘迫，但是总的来说，当用户发生安全问题时，公司始终毫不犹豫冲在第一线来保护用户。至少这是很多安全研究者的想法，他们全年都在关注着OS X的发展。Flashback事件还记得Flashback吗？2011年当这个恶意软件第一次进攻Mac时，它并没有大范围扩散开来，以至于大部分的用户竟然完全没有意识到被侵入，直到今年年初时才知晓。一瞬间，苹果开始面对出现在OS X系统里理论上第一个具有明确意义上的高调恶意软件，也是苹果公司第一次在媒体面前如此之多的曝光。该事件触发了大量对苹果公司安全隐患的唏嘘声，研究院和学者也开始质疑，说苹果持续增长的普及性最终只会引来更多对其安全的攻击行为，不管是针对iOS或者Mac上。实际上，不可否认针对Mac用户的恶意攻击在频繁地递增，苹果公司也确实采取了很多防卫措施来打这场持续如此之长的安全游戏，但是在它修复Oracle补丁后长达两个月的时间竟然还同时遗留了一个开放的Java缺陷。移除Java尽管发生这个大失误，也不是不无好处，这场惨败的安全战成了苹果公司目前所做过最有意义的决定的催化剂，以加强OS X的安全性。安全研究员（奥巴马美国政府前安全工程师）Ben Hagen告诉Ars说：“Flashback不仅导致苹果公司从它们默认安装里移除了Java，也促使它们发布了一款专用清理工具。当一个操作系统供应商需要发布一款专用清理工具的时候，你该知道事态已经很严重了。”Hagen指出苹果公司需要发布它自己的Flashback清理工具的必要性，因为Mac自带的反恶意软件市场和用户基地确实相对比较薄弱。但是针对Flashback更大的决定是尽可能更多地减少OS X用户使用的Java软件的作用，除非用户很明确需要安装它。Hagen还说：“Java的移除是苹果公司所作出的一个非常有趣的决定，用户系统的Java程序变成了开发里一个臭名昭著的因子，去年多次出现新的远程执行安全漏洞，把Java程序移除不仅可以简化苹果的状态，还可以为用户提供一个更加安全的默认状态。备受关注的（虽然臭名远扬）Mac和iOS黑客Charlie Miller同意这个评价，说到目前为止可以说这是苹果公司2012年作出的最有意义的决定。Miller告诉Ars：“如今需要给OS X写一个开发程序的工作量和给Windows写一个开发程序一样大。因为Windows的用户更多，所以其开发程序会得到更多的报酬，但是现实生活中，几乎没有OS X开发程序，Java开发程序是一个例外。对于Java小应用程序沙盒逃脱类型的开发，同样的开发程序可以在Windows和OS X上运行。”Miller认为，实际上开发程序最终还促使了Mac用户数上升，这都要归功于Java。苹果公司为减少OS X下Java安装基础所做的一切就是给自己增加了安全，也给了它们现实的提升。app签名安全模式运动但是就算Flashback被镇压下来，Java也正在减少，苹果也一直在努力在Mac机上用户和app的互动上做一些大的调整。2012年夏天发布了Mountain Lion的一个新性能，可以默认限制第三方源app安装在系统里，以此来保护用户，避免用户不小心安装来自恶意或者不知名来源提供的app。这个新性能叫做Gatekeeper，它需要苹果开发者要么用一个已注册的证书给自己的app签名，以确保他们在app出现故障问题时可以付上更高级别的责任，或者通过Mac app商城销售其商品，然后给苹果公司百分之三十的分成。开发者团体对此的反应竟然没有任何一丝恐慌，大部分开发者都告诉我们他们对提供给用户的控制级别保持审慎乐观的态度，用户也可以选择完全不管警告，安装任何他们觉得满意的app。当我们几个月后再跟进Mac开发者时，他们依旧对Gatekeeper给app开发环境和用户带来的影响保持非常乐观的态度。Delicious Monster的Wil Shipley九月时告诉Ars：“我认为Gatekeeper是终端用户的一个超大福利，它能够非常有效地抵御中间人攻击和伪装攻击，以及通常的恶意软件。”Iconfactory的Graig Hockenberry也同意他的说法，他表示：“我完全相信GateKeeper在帮助终端用户。我知道无论何时，当我按下下载链接时看到开发者并没有给他们的app签名，我就会谨慎思考是否安装它。”实际上，总体对Gatekeeper持有的观点比我们期待的要乐观很多，安全专家也非常欣慰它到目前为止进展地如此顺利。本周Hagen告诉Ars：“从安全观点来看，苹果对OS X系统app商城持续的举动，以及增加的严格应用签名模式对于形成一个管理更好的环境系统来说是非常有意义的。现在的app商城模型使得苹果可以提供更有质量的管理控制，且可以视查哪些应用对终端用户有效，它在限制使用者以用户下载应用模式（伪造的AV应用、间谍软件等等）暴露于恶意软件之下还是卓有成效的。”高调的“hack”风波Flashback、Java程序最终的移除方案、还有Mountain Lion新功能的发布不是2012年Mac世界里出现的唯一几个安全相关话题。八月Wired编辑Mat Honan制造了一场“hack”大风波，不仅仅是其众多的设备，包括iPhone、iPad还有Mac被远程攻击者全部攻击，且他没有备份成功，还有就是因为被牵扯的技术问题，也就是苹果的技术——所有和苹果最新版本的云服务iCloud关联的技术。这并不完全是iCloud的错误，亚马逊也被牵扯进来，攻击者可以联机处理亚马逊和苹果账户，给他们提供一种类型的接入以摧毁Honan的数码生活。那么，苹果公司该怎么做呢？公司并没有直接被牵连进Honan的数据擦除事件里，但是就像Hagen所说，这个事件是2012年非常值得被注意的事件，因为它强调了很多知名联机账户系统的缺陷，也指出了iCloud的责任。通过进入Honan的iCloud账户，他的设备开始被远程擦除攻击进攻。Hagen告诉Ars：“这是很多消费者面临的新问题，没有保护好他们的其中一个联机账户就可以导致设备全部瘫痪，这个攻击强调了苹果公司和其他机构保护账户连入的必要性，防止遭到社交攻击，且个人用户也应该特别保护他们的苹果账户。”实际上，Honan的“hack”风波促使了我们很多人修改密码，开启双重认证，且保证有和好的备份计划，这在之前我们都是说说而已并未进行实际操作。亚马逊公司和苹果公司最终开始改变策略以防止未来发生相似的攻击。这并不是一个非常皆大欢喜的结局，但是Honan的损失就是我们的所得，至少让我们开始有了安全意识。展望2013所以说2012年是苹果和OS X安全级别里动荡的一年，但是总体来说，用Miller告诉Ars的说法，就是“我觉得苹果已经处在一个非常好的形态。”但是我们要知道，其实还有很大的提升空间，当我们迈步进入2013年的时候，OS X还会发生什么事件呢？Miller想通过苹果看到更多的透明的东西。他说：“我想看到的一件事就是安全社区里有更多互动和透明的东西。在BlackHat talk里他们没有回答问题确实是一个笑话，我想看到他们更多的交流，谈一谈他们测试的情况、app商城检查过程如何工作等等，并回答关于安全性的问题。”实际上，透明性和苹果是完全两个事物，不可能同时出现在一个句子里。但是苹果的首席执行官Tim Cook已经开始小心翼翼地改变这个状态，并将苹果开放给全世界。但是对比谈论苹果要采取什么措施，Hagen更想看到社团本身也可以为安全问题负责。Hagen说：“我想AV还有反恶意软件给OS X提供的东西需要很快地成熟起来，以面对近期的威胁。微软给自身供给加标签的方式对终端用户来说非常好，如果苹果也采取类似的措施就棒极了。App商城和系统升级的统一简化了事情，当然，OS X用户也需要养成定期应用升级的习惯。”来源：arstechnica</description></item><item><title>[zz]卡巴斯基：明年将迎来OS X恶意软件大爆发</title><link>/posts/zz_kaspersky_next_year_will_usher_in_os_x_malware_outbreak/</link><pubDate>Fri, 07 Dec 2012 04:54:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_kaspersky_next_year_will_usher_in_os_x_malware_outbreak/</guid><description>卡巴斯基：明年将迎来OS X恶意软件大爆发ugmbbc发布于 2012-12-07 08:06:20|1748 次阅读 稿源:腾讯数码 数字生活和现实生活将继续混合和融合，成为永远不可分割的整体，而与之相关的风险当然也会继续存在、改变、扩大和变形。监视互联网犯罪活动的网 络安全公司有很多，卡巴斯基实验室就是其中的佼佼者之一。该公司昨天发布了《2013年网络安全预测》，以下是这份预测的要点简述：Mac恶意软件增加卡 巴斯基全球研究和分析总监Costin Raiu及高级区域研究员David Emm表示，2013年，针对苹果Mac OS X操作系统的恶意软件将会有所增加。黑客们以前较少针对OS X，因为他们把时间花在针对Windows的病毒和其他恶意软件上，以便感染更多的计算机，侵害更多的用户。但今年的Mac OS X木马病毒“闪回”（Flashback，又名Flashfake）爆发之后，情况已经有所不同。“根据我们的统计数据估计，‘闪回’感染了70多万台Mac，这应该是迄今为止最大的一次Mac OS X系统感染。”“‘闪回’的爆发是个大事件，因为它打破了Mac刀枪不入的神话，并证明病毒也可以在非Windows平台上大规模爆发。早在2011年，我们就预计将会出现更多的Mac恶意软件攻击，只是没想到情况会是这样的戏剧性。”卡巴斯基的研究人员说，除了较为广泛的攻击（比如使用“闪回”）以外，他们也发现了“针对Mac特定群体或个人用户的攻击”。 他们认为“针对Mac电脑的威胁确实存在，并有可能继续增长。”间谍工具和隐私问题2013年的另一个大趋势是：政府加强网络监控，个人隐私遭受的威胁持续增加。在 打击网络犯罪的时候，各国政府有必要使用“合法”的监视工具，因为它们可以帮助执法机构领先一步，赶在犯罪分子的前面。这些间谍工具包括 “Bundestrojan”这样的恶意软件，据说德国政府就暗中使用它来监视德国公民，而且执法机构也会使用软件来监视人们的手机使用。“很显然，对于隐私和公民自由来说，合法监控工具产生的影响更加广泛，”Raiu和Emm表示， “执法机构和各国政府试图赶在罪犯前面，所以就算人们持有不同看法，它们也很有可能将继续使用这样的工具。”对 个人隐私的威胁不仅来自政府；由于用户数据的价值变得越来越大，罪犯也会伺机而动。各种网络服务的服务器正在继续收集海量用户数据。 “不管是对网络罪犯，还是对合法企业来说，个人数据的价值只会增长，不会减少。所以用户隐私遭受的威胁也在增加。”研究人员们表示。此外，用户数据将被继 续用于广告目的，而有时候我们并不知情或不同意。其他问题卡巴斯基估计将在2013年出现的问题还有很多，以下是一些简要总结：-有针对性的攻击将持续增加-“黑客行动主义”（hacktivism）持续发展-单一民族国家（nation-state）支持的网络攻击将会增多-基于云的基础设施将遭受攻击-网络信任和数字授权问题将持续存在-手机恶意软件将持续增加-漏洞和恶意软件仍然是网络犯罪分子的主要攻击方法</description></item><item><title>【转】详析：谷歌为何紧急封杀阿里云OS？</title><link>/posts/switch_detailed_analysis_why_google_emergency_ban_ali_cloud_os/</link><pubDate>Tue, 30 Oct 2012 12:04:00 +0000</pubDate><guid>/posts/switch_detailed_analysis_why_google_emergency_ban_ali_cloud_os/</guid><description>详析：谷歌为何紧急封杀阿里云OS？ ugmbbc发布于 2012-09-17 07:54:37|15086 次阅读 稿源:虎嗅网 在谷歌封杀宏碁推出“阿里云”手机之后，双方各就此发表了两轮声明。 这些声明也使得事件爆发之初的一些判断和表态看上去十分可笑，诸如“谷歌封杀是给阿里云加冕”、“阿里云因为采用与谷歌相似的web app战略规划所以被后者忌惮”等等，有些已经在双方的声明中被直接否定，也有些能明显看出来作者不了解移动操作系统的体系架构以及GPL、ASL等开源 协议的规定，所以对一些明显的问题视而不见。从安卓之父安迪•鲁宾的两次声明中，我们可以看到，谷歌封杀阿里云，其实出于两大目的：防止安卓阵营的硬件基石开放手机联盟（OHA）分裂；谴责阿里云对安卓应用APP的盗版。而阿里云如果要回应这些指责，光发声明是不够的，还需要遵循开源协议，公开云OS部分代码。阿里云市场的确存在盗版问题盗版问题比较简单，我们可以先把这个问题说清楚。安迪•鲁宾的第二份声明中说，“你们（阿里云）的应用商店中还包括了安卓的应用，包括盗版的。”认真的老外很快找到了证据：科技博客Androidpolice发表了一篇调查文章《确认阿里云应用市场发布盗版安卓应用，很多来自别的盗版站点》。 他们发现在阿里云的应用市场中，有神庙逃亡（Temple Run）等热门游戏的盗版拷贝下载，其署名提供方并非游戏自己的开发商，而是中国国内某个安卓应用市场，而后者提供了大量其他盗版APP下载；有一些原本 是收费的游戏也在阿里云的市场中提供免费下载；最有趣的是，一款针对安卓ROM的工具软件ROM ToolBox Pro也出现在阿里云市场中——阿里巴巴方面一直坚称阿里云OS并未基于安卓，那在自己的市场中放一款针对安卓ROM的工具有什么意义呢？AndroidPolice 采访了一些应用开发者，他们明确表示自己并未将应用APP上传到阿里云市场。一款收费游戏（在阿里云市场中被标为免费）的开发者表示，“这是我们第一次听 说阿里云。我们不知道我们的应用被上传到了那儿”。ROM ToolBox Pro的开发者语气则比较激烈：“像阿里云这样的软件破解网站只会伤害消费者和开发者”。在盗版习惯仍然深入人心的中国，免费、开放的安卓 平台以及其上的免费应用给很多人一个错觉，既然免费，就可以随便用，所以发布一些免费应用APP有什么不对呢？但这的确是不对的，免费不等于作者放弃了所 有权益，他们只是放弃了按份出售应用的做法，但署名权和其他权益比如市场推广、运营等权益仍然属于作者本人，上传到哪个市场、适用于哪些手机的决定权同样 在原作者（这也有保证应用正常运行的考虑）。像上述阿里云市场中更改应用作者署名、使用非授权版本等行为，已经侵犯了软件作者的权益。至于把收费软件改成 免费应用放在市场里的行为，就更不用多说了。也有些人说谷歌为什么不去抓中国数量众多的盗版market，非要跟阿里云过不去？这里面有个 精力问题，也有个商业策略问题。盗版永无止息，但一旦有商业公司来运作，其破坏力就大得多（因为很容易变现出利益），反过来说侵权主体也好认定。所以反盗 版历来是重拳打击商业、政府机构的盗版行为，对个人消费者和一些小组织则基本无视。协议规定安卓和阿里云都应开源好。本来挺简单的盗版认定问题也说了这么一堆。下面进入稍微复杂一些问题讨论，即阿里云OS是否分裂了安卓阵营。这个说法成立的前提是，阿里云OS要是安卓的一分子，这样才谈得上内部分裂。这也是目前为止阿里反对最激烈的一点。无论是阿里云CEO王坚，还是官方声明，阿里都否定了“阿里云OS属于安卓阵营”的说法。其中王坚说，阿里云OS是“独立的操作系统”； 阿里巴巴副总裁约翰•斯佩里奇说“阿里云OS并不是安卓生态系统的一部分”；阿里第二份官方声明中也说，“阿里云OS使用了自行研发的虚拟机，这与安卓的 Dalvik虚拟机不同。阿里云OS的运行环境，也就是OS的核心部分，即有不同于Dalvik的阿里云自己的JAVA虚拟机，也有阿里云自行研发的云应 用引擎(cloud app engine)，用于支持html5 web应用。阿里云OS用了一些(开源的)安卓应用的框架和工具仅仅是作为补丁，让使用云应用的用户可以在我们的生态系统中使用其他第三方应用。”现 在双方都表明立场了，谷歌说阿里云基于安卓的代码，阿里说我们的核心是自己开发的（但操作系统的核心是“运行环境”这个奇怪的说法是头一次听说），只用了 安卓一些应用框架和工具做补丁，然后还要特意强调，这些部分是开源的。双方各执一词，按业内的做法，那就对比两边的源代码好了。安卓的大部分源代码是公开 的，阿里云OS的代码没有看到公开，似乎他们也没说要公开——但是且慢，按照开源协议，阿里云OS必须公开一部分代码。从这场争论开始到现在，舆论被有意无意地引导到阿里云的远景规划与谷歌冲突、必须要有自主操作系统以免受制于人这些奇怪的宏大叙事角度去，却没看到有基于开源协议来分析阿里云义务的声音。众所周知，安卓是一个开源、开放的操作系统，但这二者并不能等同。同时，开源也并不意味着，任何人或者公司都可以拿着公开源代码回去自己编译出一个应用来，然后打上自主产权的标签就可以去报奖立项了。开源代码有着严格的流转规范体系，使用开源代码必须基于这些规范，来保护开发者的版权。我们以安卓系统为例，来分析一下这些不同的开源标准，以及阿里云应该遵守哪些标准公开代码。安 卓系统基于Linux操作系统发展而来（阿里云也自称基于Linux而非安卓系统）。Linux是一个开源系统，它采用了GPL开源协议，这是我们这里提 到的第一种开源协议。GPL协议规定，遵循该协议的代码都是开源、免费的；一旦软件作品中使用了遵循GPL协议的开源代码，该软件也必须开源、免费。业内 通常管这种特性传递叫“传染性”，只要使用了一行GPL开源代码，整个软件都被“传染”为遵循GPL协议。注意，真正的GPL协议要比这里的描述复杂、严 谨不少，为了行文简洁，本文仅仅选取了与这一问题相关的部分内容进行表述。GPL使软件开发者获得了极大的自由，可以免费阅读、使用全世界 最优秀的程序代码。但它的强传染性也削弱了它的商业前景。一些手机制造商如果针对自己的硬件开发一份Linux驱动，它必然要调用一些Linux基本函 数、类库，该驱动因此会被GPL传染，要公开所有源代码。但这可能暴露厂商的硬件细节，造成泄密。同样，一些商业公司也会认为，将自己的独有技术拿出来支 持Linux，会因为GPL的免费开源特性，造成创新成果流失（微软的鲍尔默就曾经说GPL让Linux染上了癌症）。为了规避这一问题， 谷歌除了在操作系统核心使用了Linux代码之外，在其他专门为安卓开发的相当一部分代码中，使用了传染性不那么强的开源协议：基于Apache的ASL 或者基于BSD的BSD协议。这两种协议的共同点在于对商业应用十分友好，遵循这两种协议的开源代码，商业公司可以拿过去用，而开发出的产品不一定需要也 开源，可以视情况打包为闭源商业软件。在安卓系统中，大部分硬件驱动程序，以及谷歌专门为移动设备开发的基本函数库Bionic，都慷慨地采用了BSD或 ASL开源协议，其中包括Dalvik虚拟机等安卓运行库（runtime）。（整个安卓操作系统各部分所遵循的版权协议见图）对比代码是解答“是否抄袭”的核心这 里要多说两句，谷歌为什么要允许别人闭源使用自己的开源代码呢，它有啥好处？必须要说明，开源协议的选择体现了软件的价值观，也体现了开发者的商业考量。 如果谷歌让整个安卓系统采用GPL协议，看上去所有开发者的进一步开发都会被开源出来，系统创新的速度可能更快；但这样有个更大的副作用，就是很多商业公 司就不愿意介入安卓开发了——一介入就被“传染”了要开放自己的源代码了。为了团结其他商业公司，让更多的手机厂商原意采用安卓、更多的软件厂商原意为安 卓开发丰富多彩的应用APP，谷歌选择了在Linux核心之外，另行独立开发出安卓的运行环境与函数库，并将这部分以更为自由的BSD和ASL协议发布。 这样，开发者基于安卓开发的应用，愿意贡献给社区，就开源；希望保守自己的商业秘密，就闭源。这个策略目前来看相当成功，安卓手机、应用APP这一硬一软 两个方面，在这几年突飞猛进地发展，选择了合适的开源协议功不可没（关于谷歌选择开源协议的分析，阮一峰翻译了一篇文章，可以用来作为背景学习）。通过安卓的体系设计，我们大概对几种不同的开源协议有了初步认识。现在就来分析阿里云OS。阿里云OS的体系结构如图所示。可以看到，阿里云OS同样基于Linux核心。这就涉及第一个版权问题：这部分代码按照GPL规定已经被“传染”，必须开源。目前为止，在公开报道中，我们还没有找到阿里云OS“部分开源”的消息。在 这部分代码开源之后，业内人就可以对阿里云和安卓做一个更透彻的比较，看看到底是前者直接使用了后者的代码，还是真的如阿里自己所说，是独立在Linux 基础上开发出来的新操作系统。因为谷歌安卓中的Linux核心，与一般的Linux核心还有不同。为了适应移动设备内存小、CPU频率低、对耗电量高度敏 感的特点，谷歌将这部分Linux核心做了修改，并依据GPL将修改开源。从这篇文章可 以看到，谷歌对Linux核心做了至少两处重大改动：进程间通讯（IPC）模块Binder，和至关重要的电量管理模块。阿里云OS既然也是移动操作系 统，必然需要对本来为桌面系统开发的Linux做出相似的处理。这个处理方式，是沿用了谷歌的方式，还是真正的自主开发呢？代码公布后，自然见分晓。双 方争议的另一个核心，是阿里云OS如何实现了对安卓应用的兼容。安卓系统的开发语言是java，为了精简java程序使之适用于移动设备，谷歌使用了 Dalvik虚拟机。注意Dalvik不是java虚拟机，它是将java程序重新打包为一种更为精简的形式运行。阿里云在第二份声明中说自己用了“不同 于Dalvik的java虚拟机”，那不但二者的代码不同，连工作原理也会有不同了。包括Dalvik在内的安卓运行库，采用的是ASL和 BSD协议，也就意味着阿里云就算直接用了这部分代码，也可以选择不公开源代码。但这不等于用了白用：ASL和BSD都规定，使用了遵循该协议的开源代 码，必须以显要方式标明原开发者的版权归属；这种标明方式，通常形式有源代码中保留原作者的权利声明和其他原作者规定的说明。阿里云既然已经披露了自己使 用安卓代码的情况，这部分代码中是否保留了谷歌的版权声明，只需要查看相应程序的说明文件即可。总算把开源协议这部分介绍得差不多了。花费 这么多笔墨的目的在于说明，这次谷歌与阿里云之争，不应该像以前业界的一些争论演变为口水战，而应该像另外一些争论一样，可以让更多人了解操作系统、开源 协议等相关知识，消除许多误区（这两类争论我就不具体点名举例了），避免被人当技术小白糊弄。要达到这个目的很简单，阿里云OS公开指定部分的源代码，供业内行家与谷歌代码进行比对即可。这不是强人所难，因为既然依照GPL、ASL、BSD等规范享用了一大批免费开源源代码，那也应该遵循人家规定的义务。当 然，在中国这个用盗版软件都异常有理的国家，各类开源协议都是防君子不防小人的，程序源代码都是纯文本文件，你不遵循协议，它也不会闹脾气不运行，或者在 屏幕上打出一行字来骂你。但无论是阿里，还是另外号称要做自主操作系统的华为、百度、联想，都是国际级大公司，应该不会耍这种初级流氓。安卓用户与开发者成为赢家也 有一些有技术背景的朋友可能会奇怪，谷歌的安卓系统已经提供了相当宽松的条件，核心全部开源消除了安全隐患，庞大的社区和资金支持保证了系统快速进化，在 这种情况下，为什么这些公司还要一股劲地开发自己的操作系统呢？把精力用在做好跟公司业务有关的平台、APP上不是更好吗。这个问题很难回答，我也没有确 定的答案。有些微博网友说是因为如果打出自主操作系统的牌子，阿里云OS就可以获得国家“核高基”（ 核心电子器件、高端通用芯片及基础软件产品）资金资助。我查了一下，阿里云在某些展会上的确出现在核高基成果展区，也有微博上的实名用户说，阿里云获得了863计划的8000万元资金，他当时是评委。但这些资金项目与阿里云舍弃安卓走自主之路之间还暂时找不到官方表述和公开表达，所以建议网友们在找到新的证据之前，不要过于肯定地认定这一点。最后，来说一下这次争议对用户的影响。可以肯定，这对安卓开发者和用户来说，是个大利好消息，因为谷歌表现出了解决安卓分裂现状的行动与关注度，而分裂问题一直是安卓系统最大的忧患。资深移动互联网专家郝培强（@tinyfool） 两年前就在新京报上发表过文章，安卓系统的标准化程度与iOS存在巨大差距，厂商各自推出的不同分辨率、不同操作方式的手机让开发者和用户都深受其苦，各 类安卓版本之间的兼容、继承也问题多多。谷歌应对这一问题的方式是组建开放手机联盟，并在安卓4.</description></item><item><title>【转】TOP 5 linux security distributions</title><link>/posts/switch_top_5_linux_security_distributions/</link><pubDate>Tue, 30 Oct 2012 11:51:00 +0000</pubDate><guid>/posts/switch_top_5_linux_security_distributions/</guid><description>TOP 5 linux security distributions1.BackTrack &amp;mdash;&amp;ndash; 专注渗透测试(Penetration Test)和安全取证BackTrack linux 是顶级linux 安全发行版之一。是广大黑客和安全专家必备武器之一。特点：(1).强大的开发团队 &amp;mdash;&amp;ndash; Offensive Security (btw 绝大多数是CISSP级别)(2).强大的社区支持、BT fans 遍布全球(3).最新的linux kernel、USB3.0支持等(4).包含最新、最强大的攻击工具，如Metasploit、Nmap等(5).基于Ubuntu，所有软件包都是定制的主页：http://www.backtrack-linux.org/2.NodeZero &amp;mdash;&amp;ndash; 另一个非常强大的Penetration Test发行版特点：(1).基于Ubuntu(2).超过300+的网络安全工具(3).黑客开发、黑客专用主页：http://netinfinity.org/download/3.REMnux &amp;mdash;&amp;ndash; 专注逆向工程(Reverse-Engineering)和Malware分析REMnux: A Linux Distribution for Reverse-Engineering Malware特点：(1).由Sans forensics 610 (Reverse-Engineering Malware: Malware Analysis Tools and Techniques)讲师开发及维护，其也是GREM(GIAC Reverse Engineering Malware Certification)的讲师。Sans：顶级安全研究机构。和securityfocus、cert等齐名。相比较而然Sans更关注实际操作能力，securityfocus等更注重理论研究(2).基于Ubuntu(3).包含大量逆向工程工具，如gdb、shellcode2exe、upx等主页：http://zeltser.com/remnux/4.Security Onion &amp;mdash;&amp;ndash; 专注于入侵检测(Intrusion Detection)Security Onion 是顶级linux 安全发行版之一，顶级入侵检测linux发行版特点：(1).由Sans 安全顾问doug.burks开发维护(2).基于ubuntu(3).包含最新、最强大的入侵检测系统Snort、强大的安全日志分析前段sguil等主页：http://code.google.com/p/security-onion/5.OWASP livecd &amp;mdash;&amp;ndash; 专注web应用程序安全渗透测试OWASP live cd 顶级wep app penetration test 发行livecd特点：(1).由OWASP(开放web应用安全工程)&amp;mdash;&amp;ndash;顶级web安全会议官方出品。(2).包含大量文档及web渗透工具主页：http://www.owasp.org/index.php/Category:OWASP_Live_CD_Project</description></item><item><title>[转]卡巴斯基欲构建安全操作系统：特别针对工业系统开发</title><link>/posts/rpm_kaspersky_want_to_build_a_secure_operating_system_specially_developed_for_industrial_systems/</link><pubDate>Wed, 17 Oct 2012 06:29:00 +0000</pubDate><guid>/posts/rpm_kaspersky_want_to_build_a_secure_operating_system_specially_developed_for_industrial_systems/</guid><description>卡巴斯基欲构建安全操作系统：特别针对工业系统开发illumi发布于 2012-10-17 01:00:11|2095 次阅读 稿源:cnBeta.COM 卡巴斯基实验室（Kaspersky Labs）目前正致力于构建卡巴斯基自有安全操作系统，不过这款系统将来只会运行在工业体系内，和个人家庭PC的关系不是很大。在今天卡巴斯基发布的博文 中，卡巴斯基首席执行官Eugene Kaspersky确认了这款新系统的传言属实，还描述了开发这款系统的背景以及开发的进度。计算机攻击和安全问题在网络中蔓延滋长，这对工业维护系统而言也是一种挑战。卡巴斯基表示，如果病毒感染了企业的一台计算机，那么这台计算机会迅速与网络断开，避免对网络内的其他设备造成影响。但是对于工业控制系统（ICS）而言，即便受到病毒的侵袭，也无法简单对设备进行下线处理，因为设备时常处于临界操作状态，或是基础设施之一，无法将其与网络断开。所以很多运行ICS系统的企业不得不在设备在线的情况下，对病毒和恶意软件的攻击进行处理，这在操作上是相当有难度的。为此，卡巴斯基建议企业采用全新的安全操作系统，在ICS中可进行部署和安装。这种操作系统可令工业系统保持健康状态，数据运算和操作更有保障。微软苹果或是其他操作系统无法安全运转的情况下，卡巴斯基所提供的这款安全操作系统又是如何运转的呢？卡巴斯基表示这款系统所针对的领域相较传统系统有差异，并不针对传统PC市场，而面向工业系统。“首先，我们的系统是高度定制的，专门用于处理某些特别的任务，这跟在传统PC上运行半条命游戏、做视频剪辑抑或发微博等操作是不同的概念。”卡巴斯基解释道。这款操作系统还能禁用所有未经授权的代码和应用。“这一点非常重要：执行第三方代码，闯入系统中或者运行未经授权的应用在我们的系统中都是不可用的。”卡巴斯基特别谈到，“这一点在系统中就能明确地感受得到。”虽然卡巴斯基表示这款系统具有研发的可行性，但是开发的难度相对而言比较复杂，尤其是针对工业化的公司。目前这一工程尚处于初始阶段，Eugene拒绝再透露更多的细节内容。随着计算机攻击事件的增多以及工业系统的脆弱问题日益凸显，卡巴斯基的这一解决方案或许确实可行。那么就等着未来卡巴斯基开发的成果吧。</description></item></channel></rss>