<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>bug on seteuid0's blog</title><link>/tags/bug/</link><description>Recent content in bug on seteuid0's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>This is a customized copyright.</copyright><lastBuildDate>Thu, 01 Nov 2012 05:34:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/bug/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>【转】京东修复充值平台漏洞否认亏损2亿 有网友借机充36万2</title><link>/posts/switch_jingdong_repair_recharge_platform_vulnerabilities_have_denied_losses_200_000_000_360_002_netizens_took_the_opportunity_to_charge/</link><pubDate>Thu, 01 Nov 2012 05:34:00 +0000</pubDate><guid>/posts/switch_jingdong_repair_recharge_platform_vulnerabilities_have_denied_losses_200_000_000_360_002_netizens_took_the_opportunity_to_charge/</guid><description>京东修复充值平台漏洞否认亏损2亿 有网友借机充36万2012年11月01日 02:58来源：每日经济新闻 作者：席大伟分享到： 更多 890人参与45条评论昨日(10月31日)上午，据微博网友爆料，京东商城充值平台10月30日22：30左右出现了一个多小时漏洞，不少用户利用该漏洞套取话费和Q币，有用户甚至借机充值金额高达36万元。对此，京东商城相关人士表示，此次系充值平台出现漏洞，目前已经修复，对借机充值行为，京东法律相关部门已经介入。而对于有消息称“京东此次亏损高达2亿元”，京东方面给予否认。IT法律专家赵占领昨日在接受《每日经济新闻》记者采访时表示，如果是在不知情的情况下，充值成功，则构成不当得利，网站可以以重大误解为由要求解除合同。但如果是知情仍恶意下订单，数额达到一定标准，涉嫌构成盗窃犯罪。有网友借机充值36万昨日，不少新浪用户在微博上爆料，称10月30日22：30开始，京东商城充值平台出现了BUG(漏洞)：点击充值按钮后，系统会自动充值，但不会扣掉相应积分。若充值成功，积分还会双倍返还回账户。同时，由于京东该平台宣称“1-10分钟到账”，在10月30日晚间甚至达到10秒钟就能充值完成，不少发现此漏洞的网友在QQ群里传播该漏洞信息，随后在互联网上快速扩散，不少网友也参与进来。据网友透露，有很大一部分用户都充了上千元的Q币和话费，甚至还有用户借机充了36万元的话费。据估计，此次漏洞给京东带来了将近2亿元的损失。当晚23点40分，京东商城就已及时修补漏洞并且报警。一些网友大呼“遗憾”，并在京东商城官方微博留言，声称“可惜没赶上这么大的漏洞”。据《每日经济新闻》记者了解，京东这一充值平台是前日刚上线的新功能，正处于测试期。京东称损失2亿属谣言京东商城相关负责人表示,有关京东商城积分无限制充值话费点卡，经核查，系京东商城上线积分换购新业务时出现的系统BUG所致，但亏损2亿元纯属谣传。目前，内部正在处理此事，技术部分已经修复，法务也开始介入此事，并同时报案。这并非京东平台第一次出现漏洞。不久前就有不少用户反映，账号被盗余额被消费，京东一直强调这是由于此前CSDN网站数据招黑客攻击泄露所引发的后遗症。昨日，记者登录京东商城充值平台，发现已经可以正常使用积分换购相关商品，也可以进行正常的手机话费、Q币等充值。这看起来应该是京东为技术疏忽而承担损失，但从法律角度来看，一些在此期间趁机大规模套现的用户行为则已经涉嫌犯罪。对此，北京盛峰律师事务所主任律师于国富昨日对《每日经济新闻》记者表示，虽然京东系统出现漏洞，其本身确实存在过失，但如果有用户恶意大量套现，性质依然属于“盗窃”行为。据于国富介绍，如果用户当时充值时并不知道漏洞存在，只是进行正常充值，随后发现没有被扣款，这种情况属于不当得利，应当予以返还，只是在民事上的交易行为，并不会构成犯罪。京东商城方面也表示，其后期将与相关用户协商解决此次问题，对于一些恶意订单用户，京东商城将保留进一步追究其法律责任的权利。</description></item></channel></rss>