<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>news on seteuid0's blog</title><link>/tags/news/</link><description>Recent content in news on seteuid0's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>This is a customized copyright.</copyright><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2013 05:55:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[zz]Red Hat正与Intel紧密协作，力争在Fedora 21中默认加入Wayland</title><link>/posts/zz_red_hat_are_working_in_close_collaboration_with_intel_and_strive_to_default_in_fedora_21_added_wayland/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2013 05:55:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_red_hat_are_working_in_close_collaboration_with_intel_and_strive_to_default_in_fedora_21_added_wayland/</guid><description>Red Hat正与Intel紧密协作，力争在Fedora 21中默认加入Wayland2013-9-22 12:45| 发布者: linux| 查看数: 190| 评论数: 3|赞0摘要: 为了使Wayland支持GNOME，Red Hat与Intel的开发者紧密合作，希望能为Wayland加入Fedora21做好及时准备。 Ubuntu曾企图征服FOSS（Free and Open Source Software自由和开源软件）世界的秘密计划被Intel的一纸声明挫败 &amp;hellip;为了使Wayland支持GNOME，Red Hat与Intel的开发者紧密合作，希望能为Wayland加入Fedora21做好及时准备。Ubuntu曾企图征服FOSS（Free and Open Source Software自由和开源软件）世界的秘密计划被Intel的一纸声明挫败，至少到现在为止，Ubuntu仍未能翻身。但如今，Intel开发者的真正计划也被揭露了。抛开那些戏剧化的剧情，实际上Intel为Wayland的未来投入巨资已不是秘密，Intel的开发者们正加紧与Red Hat的合作，争取将GNOME Shell变为一个&amp;quot;码农&amp;quot;（译注，意指GNOME Shell只完成表层的外围工作）。来自Red Hat的Christian Schaller在他的个人博客中写道：“我们在Red Hat的团队一直在和我们的同行Intel紧密协作，合并并稳固相关的补丁包，保证Wayland能够支持GNOME，同时查看堆栈中还有哪些地方需要进一步改进。”看起来这个小组当前的目标是为Fedora 20准备一个足够的技术预览版本，至少目前是这样。这不是一个正式项目，但至少应该会给人们一个值得期待的idea。Ubuntu13.10预定于10月份发布，在这个特殊的时间点上，Canonical是否会急切的使出全力力推Mir，目前还并不明朗。Schaller在他的博客中还写道，“因此，一旦确信用户不会感到负面影响，我们才会最终用Wayland替代X服务器。所以，在Fedora 21中默认采用Wayland还是X服务器，这仍然是一个悬而未决的问题。”这场显示服务端之间的“战争”即将决出一个赢家，那就是终端用户。为了提供更好的用户体验，决战双方，Intel和Canonical都更加充满斗志。无论谁胜谁负，最终受益的都将是我们这些用户。 via:http://news.softpedia.com/news/Red-Hat-and-Intel-Working-Closely-to-Bring-Wayland-as-Default-for-Fedora-21-383119.shtml</description></item><item><title>[zz]Why Sailfish is better as a modern OS? Here is a comparison</title><link>/posts/zzwhy_sailfish_is_better_as_a_modern_os_here_is_a_comparison/</link><pubDate>Sat, 12 Oct 2013 09:59:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zzwhy_sailfish_is_better_as_a_modern_os_here_is_a_comparison/</guid><description>Why Sailfish is better as a modern OS? Here is a comparisonAhoy sailors!Ever since Sailfish is known to us as an operating system not an actual “fish”, there were a lot of demos on YouTube; many people were literally amazed by the work of Finnish, some went: “This’ll be a failure like MeeGo-Harmattan” Which in fact wasn’t a failure and you’ll only know when you own a Nokia N9/50!On one hand the truth is, that “if” MeeGo-Harmattan had a fair bit of support, none of this would have happened to it and we didn’t know what’s Jolla and Sailfish at the moment, on the other hand; if Nokia had supported Harmattan and we were satisfied enough, we probably were spending our time playing with Windows Phone UI as we were convinced that MeeGo is dead, and were using an old school back button!</description></item><item><title>[zz]谷歌工程师再次公布Windows漏洞 并称微软很难合作</title><link>/posts/zz_google_engineer_saying_again_released_microsoft_windows_vulnerability_is_difficult_to_cooperate/</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2013 14:44:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_google_engineer_saying_again_released_microsoft_windows_vulnerability_is_difficult_to_cooperate/</guid><description>谷歌工程师再次公布Windows漏洞 并称微软很难合作发表于2013-05-24 09:56| 20701次阅读| 来源CSDN| 86 条评论| 作者张勇微软GoogleWindows安全摘要：谷歌安全工程师Tavis Ormandy对外公布了一个Windows安全漏洞，微软已确认这个漏洞，对此微软同时称公开讨论漏洞的行为是不太负责任的，而Tavis Ormandy直言不讳的批评微软对待漏洞研究人员怀有敌意且难以合作。北京时间5月24日消息，谷歌安全工程师Tavis Ormandy指责微软对待外部研究人员怀有很大敌意不容易合作，大家看到这一句话可能莫名其妙，这是怎么回事，这还得从头看。几天前谷歌工程师公布了一个Windows漏洞，该漏洞可以让个人电脑崩溃或获得额外的访问权限。微软周三晚间时候确认了这个漏洞，微软发言人Dustin Childs在一封邮件里称，他们已经知道这一潜在问题可能会影响微软Windows系统的安全性，目前正在对这一反馈进行调查，他同时也表示，虽然还没有发现任何针对该漏洞的攻击，但微软会采取适当行动来保护他们的客户。除此之外Dustin Childs拒绝回答更多的问题，包括在5月17日漏洞被人全面披露之前微软是否已经意识到了这个漏洞的存在以及微软打算什么时候发布漏洞补丁。同时，微软和其他一些安全研究人员批评Tavis Ormandy在还没有发布补丁前就完全公开讨论漏洞的行为，因为这会将众多计算机用户置于危险之中，而负责任的做法则是私下向微软专家报告这一漏洞。披露Windows漏洞的过程：Tavis Ormandy称微软难合作谷歌安全工程师Tavis Ormandy披露了这个Bug，而且他讨论了Windows内核驱动“Win32k.sys”的缺陷，并且对外寻求帮助以克服当中的障碍。Tavis Ormandy称，他没有太多的空闲时间去解决微软这些代码的问题，所以他在寻找如何解决最后拦路虎的方法。因此，Tavis Ormandy于三月份首次在Github上公布了相关漏洞的信息，以获得帮助或吸引其他研究人员的调查。然而目前这一相关信息已从Github上消失。上周一Tavis Ormandy再次完全公开这个漏洞，包括说明更多细节和提供演示代码。Tavis Ormandy声称，他手里有一个漏洞会影响到微软当前支持的所有Windows版本，他称，这个代码可以提供给一些信誉良好学校的学生研究。周二，丹麦漏洞研究安全公司Secunia发表了一份框架咨询报告，声称它已证实了这个Bug，在打满全部补丁的Windows 7 Professional和Windows 8的系统中都会受到该漏洞的影响。Secunia称，该漏洞可能被用来产生拒绝服务（Dos）攻击或者给攻击者提升较高的权限。随后微软将这个称为Elevation of Privilege （EoP）特权提升漏洞。TripWire的安全营运总监Andrew Storms称，尽管这个漏洞不能被用作远程攻击，但它仍然应该被认为是比较严重的代码，因为它可以被偷偷用到一些被攻破的网站中去。他在一封邮件中指出，或许有些人认为需要许多不同的漏洞才能成功利用Windows或Windows应用程序的话，那么本地EOP特权提升漏洞则是攻破Windows系统中的关键一步。Tavis Ormandy在5月15日的博客上直言不讳的批评微软：如果有人能解决这个谜底并确定这是一个安全问题，请发送一封电子邮件过来，他会更新这个帖子，同时你如果确定这个漏洞可以被利用，你还可以把这个问题报告给微软，不过需要注意的是，微软对待漏洞研究人员常常怀有敌意，并且难以合作，因此他建议使用假名或匿名的邮件以保护自己。据悉，Tavis Ormandy此前公布了很多Windows漏洞，尤其是在2010年披露的一个漏洞，在他向微软报告这一漏洞五天之后，便对外公布了Windows XP中的某个漏洞，Tavis Ormandy称，这样的举动主要是因为这个漏洞的严重性，同时他也因为相信微软应该会在其他方面驳回他的分析。此外也是在2010年，Tavis Ormandy还发文指出Windows的虚拟ODS（VDM）中存在一个漏洞，这可以使黑客完全控制系统，而这一漏洞存在了17年之久。特别值得一提的是微软的漏洞不少都是谷歌发现的，尤其是今年2月份发布的57个安全更新，其中一半都是来自谷歌工程师的发现。另外Tavis Ormandy还向其他软件厂商曝光过漏洞，在2011年年中，他指责Adobe公司试图掩埋事实——在Flash Player中出现的超过400个Bug。TripWire的安全营运总监Andrew Storms此外还表示，即使可能会被一些精明的黑客利用，但微软可能并不会急于修补漏洞。在这一点上，我们不难想象：微软开始他们惯用的事件响应——开始确认错误，可能然后再发布一个公告。据悉，微软下一个补丁定期发布事件是6月11日，距今天不到三个星期。最后：在笔者看来，虽然不能否认谷歌工程师为Windows安全性所带来的积极作用，但不待安全补丁推出就直接公布相关漏洞或细节的行为确实不太负责任，纵然有些问题让个人不太确定这是否就是安全漏洞，但所产生的疑问最好且都应该和微软安全专家进行沟通后再有所动作……另外，或许微软确实对外部的漏洞研究人员态度不好、甚至不合作，但在尚未发布补丁之前就公开漏洞就等于将众多计算机用户置于危险之中，这样的举动合适吗？</description></item><item><title>[zz]360捕获Windows漏洞第十次获微软致谢</title><link>/posts/zz_360_captured_for_microsoft_windows_vulnerability_tenth_thanks/</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2013 14:43:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_360_captured_for_microsoft_windows_vulnerability_tenth_thanks/</guid><description>360捕获Windows漏洞第十次获微软致谢2013年07月10日 10:25　来源：中国新闻网参与互动(2) 0中新网7月10日电 北京时间7月10日，微软发布月度安全更新共7款补丁，修复了Windows系统、Office和IE浏览器等软件中的34处漏洞。其中，由360互联网安全中心独家发现并通报微软的Windows内核高危漏洞 (CVE-2013-3173)也得到修复。迄今，360已十次报告漏洞而获得微软官方致谢，不仅遥遥领先于国内同行，在全球杀毒厂商中也排名前列。360安全专家石晓虹博士介绍说，Windows内核高危漏洞 (CVE-2013-3173)是由360工程师在日常安全研究中发现的。利用该漏洞，黑客可以通过邮件、文档等多种载体发起远程攻击，植入木马病毒。为了保护用户防范此漏洞攻击，360将漏洞技术分析提交给微软，协助对方及时推出补丁。微软本月补丁还修复了攻击代码已曝光月余的EPATHOBJ 0day漏洞(CVE-2013-3660)。该漏洞被黑客称为“提权神器”，可使木马病毒获得系统最高权限，瞬间“小偷变大盗”。此前，360安全卫士已针对该漏洞推出临时防御措施，保护用户安全度过补丁真空期。鉴于本月微软补丁数量多、修复的漏洞危害等级高，石晓虹博士建议电脑用户尽快安装补丁，降低系统感染恶意代码的风险。由于企业内网集体打补丁会占用较多出口带宽，推荐使用360企业版等具备“统一打补丁”功能的安全软件，帮助企业用户轻松管理内网机器的补丁更新和安装，避免出现网络拥堵情况。微软安全公告致谢360：https://technet.microsoft.com/en-us/security/bulletin/ms13-053附：微软2013年7月补丁信息1、微软.NET Framework及Silverlight远程代码执行漏洞安全公告：MS13-052级别：高危描述：本补丁修复了微软.NET Framework和微软Silverlight中存在的五处秘密报告的安全漏洞和两处已经被公开披露的安全漏洞，这些漏洞可能导致使用了特定代码的受信程序执行攻击者的恶意代码，安装恶意程序或窃取用户隐私影响软件：全系统/版本2、Windows内核模式驱动远程代码执行漏洞安全公告：MS13-053级别：高危描述：本补丁修复了Windows内核模式驱动中存在的两处已经被公开披露的安全漏洞和六处秘密报告的安全漏洞，这些漏洞可能导致当用户浏览嵌入了TrueType字体文件的内容时，引发攻击者的恶意代码得到执行，安装恶意程序或窃取隐私，或者可能被已经入侵系统的攻击者利用来提升权限，从而进一步控制整个系统。影响系统：全系统3、GDI+远程代码执行漏洞安全公告：MS13-054级别：高危描述：本补丁修复了GDI+组件中存在的一处秘密报告的安全漏洞，涉及的产品包括微软Windows、微软Office、微软Lync和微软Visual Studio，当使用存在漏洞软件的用户浏览一个嵌入了攻击者精心构造的TrueType字体文件的内容时，可能引发攻击者的恶意代码得到执行，安装恶意程序或窃取用户隐私。影响软件：Windows全系统；Office:2003/2007/2010；VS:VS 2003 ；Lync 2010/20134、IE积累性安全更新安全公告：MS13-055级别：高危描述：本补丁修复了IE浏览器中存在的十七处秘密报告的安全漏洞，当存在漏洞的用户访问一个攻击者精心构造的恶意网站时，可能引发攻击者的恶意代码得到执行，安装恶意程序或窃取用户隐私。影响系统：全系统5、微软DirectShow远程代码执行漏洞安全公告：MS13-056级别：高危描述：本补丁修复了微软DirectShow组件中存在的一处秘密报告的远程代码执行漏洞，当存在漏洞的用户打开一个攻击者精心构造的图片文件时，可能引发攻击者的恶意代码得到执行，安装恶意程序或窃取用户隐私。影响系统：XP/2003/VISTA/WIN7/WIN8/2008 R2/20126、Windows媒体格式运行时远程代码执行漏洞安全公告：MS13-057级别：高危描述：本补丁修复了微软Windows媒体格式运行时中存在的一处秘密报告的安全漏洞，当存在漏洞的用户打开一个攻击者精心构造的媒体文件时，可能引发攻击者的恶意代码得到执行，安装恶意程序或窃取用户隐私。影响系统：全系统7、Windows Defender权限提升漏洞安全公告：MS13-058级别：重要描述：本补丁修复了Windows Defender中存在的一处秘密报告的安全漏洞，已经入侵系统的攻击者可能利用此漏洞提升权限，从而进一步控制整个系统。影响软件：Windows7/Windows 7 SP1/2008 R2 X64 SP1</description></item><item><title>[zz]迅雷回应流氓插件事件 “员工违规解释”存蹊跷</title><link>/posts/zz_thunder_responded_rogue_plug-in_event_quotexplained_staff_violationquot_kept_strange/</link><pubDate>Thu, 22 Aug 2013 14:37:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_thunder_responded_rogue_plug-in_event_quotexplained_staff_violationquot_kept_strange/</guid><description>2013-08-22 09:34比特网佚名关键字：流氓插件 迅雷 迅雷流氓插件事件 员工违规操作比特(ChinaByte)8月22日消息，今年8月初以来，关于迅雷客户端“制造并传播病毒”的传闻在业内广泛流传，就此，今日迅雷方面做出回应，称报道中所指的“病毒插件”实为公司视频事业部某负责人避开公司流程，擅自制作上线的一个流氓插件。公司目前已开除该事件负责人，同时，对上级负责人给予记过、警告以及罚款等处罚。据了解这款病毒插件在用户手机连接到电脑时，其在满足某些条件时，会在用户不知情的情况下，该程序会后台下载并自动安装APK到连接至当前计算机的手机上，这些APK为“九游棋牌大厅”、“91手机助手”、“360手机助手”、“UU网络电话”、“机锋应用市场”带来流量。扩散近两个月，已有超过2800万用户中招。在昨天迅雷公司总部临时召开的发布会上，迅雷高级副总裁黄芃称，迅雷早在7月27号就接到用户反馈，发现上述程序可能是流氓插件，经过排查后发现，此插件系迅雷集团视频事业部传媒部门某经理避开公司规定流程，私自制作上线的一款插件，公司在发现问题一周后就开除了这位部门经理，并对其上级同时进行处罚。对于迅雷给出的“解释”，外界并不买账。一种观点认为，迅雷是内部冲业绩的铤而走险的行为。据媒体报道，传言出来后，腾讯电脑管家，金山、360等杀毒软件已先后检测到上述恶意程序，并在7月下旬通知迅雷公司进行联合处理，但直到8月21日，迅雷方面才给出官方回应，处理并不及时，说明事件背后有更深层次的原因。迅雷客户端的一位高管邮件向媒体透露，推送九游棋牌大厅、91手机助手、360手机助手、UU网络电话、机锋应用市场的事情，是经过公司领导审批的。&amp;ldquo;置换推广的策略本身没有问题，但是执行手段属于病毒行为，和公司推行用户体验至上的原则是背道而驰的。”也有内部人士称，根本原因在于，迅雷看看今年设定的移动安装量，要求每日新增15万，正常需要推广费用5400万元，但公司给的预算只有800万用于无线推广。该被处理的员工会不会是事件的“替罪羊”？对于这种推测，迅雷方面称，这些应用原本与迅雷集团有流量互换的合作，但该员工的行为并未得到这些应用公司的许可。迅雷CEO邹胜龙在发布会上表示了对用户的歉意，并表示今后会完善公司的员工和流程管理机制。同时迅雷方面目前正通过腾讯电脑管家、金山软件、奇虎360等合作伙伴清除用户电脑上的这款插件。</description></item><item><title>[zz]“全球最牛”黑客美国暴毙 死前计划表演遥控杀人(图)</title><link>/posts/zz_quotthe_world39s_most_cattlequot_hackers_united_states_plans_to_perform_remote_kill_died_suddenly_died_figure/</link><pubDate>Mon, 29 Jul 2013 10:59:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_quotthe_world39s_most_cattlequot_hackers_united_states_plans_to_perform_remote_kill_died_suddenly_died_figure/</guid><description>“全球最牛”黑客美国暴毙 死前计划表演遥控杀人(图)2013年07月29日 02:32来源：北京晨报分享到：4849人参与566条评论巴纳拜·杰克在黑客会议上，自动提款机不断吐出钞票。原标题：全球最牛黑客暴毙 生前曾让ATM机吐钞票 死前计划表演遥控杀人现年35岁的美国著名黑客巴纳拜·杰克(见图)在2010年“黑帽”黑客会议上利用他独创黑客技术令自动提款机狂吐钞票，一跃成为全球最牛的“明星黑客”。而他本打算在7月31日开幕的2013年“黑帽”黑客会议上，展示一项更为惊人的黑客绝技——遥控杀人。然而蹊跷的是，7月25日，就在这项“黑客绝技”曝光前夕，杰克突然在美国旧金山神秘死亡！据报道，巴纳拜·杰克是一名出生于新西兰的黑客、程序员和计算机安全专家。他曾花了2年时间研究如何破解自动提款机。2010年7月28日，在美国拉斯维加斯举行的一年一度的“黑帽”黑客会议上，杰克将2台ATM搬到“黑帽”会场上，他刚一执行破解程序，自动提款机便不断吐出钞票，在地上堆成一座小山！这段“提款机破解秀”堪称2010年“黑帽”黑客会议上最为轰动的精彩好戏。时隔整整3年之后，身为“明星黑客”的杰克重出江湖，打算在7月31日开幕的“黑帽”黑客会议上，展示一项更为惊人的“黑客绝技”——在9米之外入侵植入式心脏起搏器等无线医疗装置，然后向其发出一系列830V高压电击，从而令“遥控杀人”成为现实！杰克声称，他已经发现了多家厂商生产的心脏起搏器的安全漏洞。由于美国警方拒绝透露杰克死亡细节，杰克的死引发了各种疯狂阴谋论——有阴谋论者指出，杰克最新针对医疗设备的“遥控杀人”技术不仅会对公众的生活安全构成威胁，也将令生产这些存在漏洞的医疗设备的厂商的名誉和经济利益遭到重创，不排除杰克因此惹火烧身，招来杀身之祸。晨报综合消息</description></item><item><title>[zz]报道称巴西遭到NSA重点监视 要求美方做出解释</title><link>/posts/zz_reported_that_brazil_was_the_focus_of_the_monitoring_requirements_of_the_us_nsa_explanation/</link><pubDate>Mon, 08 Jul 2013 15:57:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_reported_that_brazil_was_the_focus_of_the_monitoring_requirements_of_the_us_nsa_explanation/</guid><description>报道称巴西遭到NSA重点监视 要求美方做出解释2013-07-08 09:38:38 1708 次阅读 稿源：cnBeta.COM 0 条评论昨日早些时候，巴西日报《Globo》上的一篇报道称，在过去的几十年里，美国国家安全局(NSA)一直在监视发起自该国的电子通讯和电话呼叫。此前揭露美国高度机密的监视项目的《卫报》记者Glenn Greenwald合著了这篇报道。该报道据说已通过斯诺登向Greenwald泄露的进一步文档而被证实，后者目前正在寻求多个国家的庇护，以期避免其在美国的间谍指控。该报道在揭示了有多少流量被监视后就戛然而止，但称巴西被NSA当做重点监视对象。该国外交部在一份声明中表示，&amp;ldquo;巴西政府对于巴西民众的电子和电话通讯被美国情报机构当做监视目标的新闻表示严重关切&amp;rdquo;。巴西已经表示，它将要求美方官员对此作出解释，并向国际电信联盟寻求解决方案，以更好地确保该国民众的隐私。[编译自：TheVerge , 来源：Reuters]</description></item><item><title>Snowden声称NSA和以色列合作开发了Stuxnet蠕虫</title><link>/posts/snowden_claimed_that_nsa_and_israel_jointly_developed_the_stuxnet_worm/</link><pubDate>Mon, 08 Jul 2013 15:49:00 +0000</pubDate><guid>/posts/snowden_claimed_that_nsa_and_israel_jointly_developed_the_stuxnet_worm/</guid><description>Snowden声称NSA和以色列合作开发了Stuxnet蠕虫2013-07-08 16:24:53 1826 次阅读 稿源：Solidot 0 条评论Edward Snowden在接受德国《明镜周刊》的采访中透露（英文翻译），美国国家安全局（NSA）和以色列联手开发了破坏伊朗铀浓缩设备的Stuxnet蠕虫。《纽约时报》曾在2011年引用一本新书的内容声称，美国和以色列开发和部署了Stuxnet蠕虫，目的是通过向工业控制系统发送特定指令改变转速破坏伊 朗铀浓缩离心机。Snowden指出，NSA有一个部门叫外国事务理事会FAD，它一直与外国政府如以色列密切合作，与以色列共同开发了Stuxnet。采访并没有透露多少细节。Snowden说，英国情报总监GCHQ的监控项目Tempora在情报领域首次引入了全盘储存概念，保存所有数据，而不管数据究竟是什么，是否侵犯隐私，凡是发送或经过英国的数据包都会被GCHQ保存下来。</description></item><item><title>[zz][图]安全专家展示如何成功从银行“盗取”1400万美元</title><link>/posts/zz_figure_security_experts_show_you_how_to_succeed_from_the_bank_quotstealquot__14_million/</link><pubDate>Sat, 18 May 2013 15:14:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_figure_security_experts_show_you_how_to_succeed_from_the_bank_quotstealquot__14_million/</guid><description>[图]安全专家展示如何成功从银行“盗取”1400万美元teikaei 发布于 2013-05-16 11:43:40|9361 次阅读 稿源:cnBeta.COM 在很多影视作品中，我们可以看到很多高智商的抢劫者都会利用银行的一些安全漏洞来实施银行抢劫。近日，安全专家Nisha Bhalla就向人们展示了他是如何成功地从银行“盗取”了1400万美元的。Bhalla是安全公司Security Compass的CEO。这家公司专门负责入侵目标公司的安全系统并寻找存在于该系统中的安全漏洞。近日，美国的一家银行就专门聘请了这家公司来帮他们进行安全测试。而测试的结果结果就是&amp;ndash;这家银行的安全系统并不安全。据悉，Bhalla利用漏洞在该银行的系统中为自己设置了一个支票账号，并在上面为自己填入1400万美元的款项。然后，他再到一台ATM取款机上打印出了一张收据（如下图）&amp;ndash;显示此时的他拥有1400万美元的资金。</description></item><item><title>[zz][图]默认阻止第三方Cookie Mozilla放出Firefox 22 beta版本</title><link>/posts/zz_image_default_prevent_third_parties_cookie_mozilla_released_firefox_22_beta_version/</link><pubDate>Sat, 18 May 2013 15:14:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_image_default_prevent_third_parties_cookie_mozilla_released_firefox_22_beta_version/</guid><description>[图]默认阻止第三方Cookie Mozilla放出Firefox 22 beta版本study875发布于 2013-05-17 08:02:17|2250 次阅读 稿源:cnBeta.COM 就在前几天Mozilla推送Firefox 21正式版不久，首个Beta版本Firefox 22就出现在我们的面前。新版本带来一些新的功能和改善，并有望加入了6周前发布的长期稳定版本中。新版相比较Firefox 21最大的改进在于为用户提供更加安全的保护机制，能够防止未经授权的第三方cookie。在默认情况下，所有的第三方cookies都处于屏蔽状态，用 户需要通过设置才能在知情的情况下打开。</description></item><item><title>[zz]LulzSec四名黑客成员在英国获刑</title><link>/posts/zz_lulzsec_hacker_four_members_jailed_in_britain/</link><pubDate>Sat, 18 May 2013 15:12:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_lulzsec_hacker_four_members_jailed_in_britain/</guid><description>LulzSec四名黑客成员在英国获刑teikaei 发布于 2013-05-17 10:14:16|1862 次阅读 稿源:cnBeta.COM 据外媒报道，日前，黑客组织LulzSec的四名成员在英国法庭接受了审判。他们承认曾攻击过20世纪福克斯、CIA、任天堂、索尼等多家知名公司和机构。根据审判结果，代号为“Topiary”的Jake Davis将在青年劳改所中服刑2年时间；代号为&amp;quot;Viral&amp;quot;的Ryan Cleary则被判在监狱服刑32个月，不过实际上他只需要服满16个月即可；</description></item><item><title>[zz]“叙利亚电子军”入侵FT网站及其Twitter账户</title><link>/posts/zz_quotsyrian_electronic_armyquot_invasion_ft_website_and_twitter_accounts/</link><pubDate>Sat, 18 May 2013 15:05:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_quotsyrian_electronic_armyquot_invasion_ft_website_and_twitter_accounts/</guid><description>“叙利亚电子军”入侵FT网站及其Twitter账户ugmbbc发布于 2013-05-18 07:03:00|941 次阅读 稿源:华尔街见闻 感谢财经资讯的投递北京时间5月17日晚8点，黑客组织叙利亚电子军(Syrian Electronic Army)攻击了英国金融时报(FT)的网站极其Twitter账户。 如下图所示，叙利亚电子军在FT的科技博客栏目下留言：“叙利亚电子军到此一游！”FT的Twitter帐号也受到了该组织的入侵：此前英国卫报(Guardian)也受到过该组织类似攻击。今年4月24日，华尔街见闻曾报道，叙利亚电子军成功入侵美联社Twitter账户，发布白宫爆炸虚假消息，引发美股大幅震荡。为了支持叙利亚人民脱离西方媒体不实报道的笼罩，叙利亚电子军在其网站上宣称将大肆进攻媒体和政府网站。下图是此前叙利亚电子军入侵BBC的天气预报Twitter账户时发布的搞笑消息：以色列特海法将发生海啸，建议居民(犹太人)返回波兰。还有特拉维夫周六气温5000开尔文。</description></item><item><title>[zz]外媒：证明ARM是错的 要为英特尔“平反”</title><link>/posts/zz_foreign_media_arm_is_wrong_to_prove_intel_quotrehabilitatedquot/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2013 05:03:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_foreign_media_arm_is_wrong_to_prove_intel_quotrehabilitatedquot/</guid><description>外媒：证明ARM是错的 要为英特尔“平反”ugmbbc发布于 2013-03-12 07:55:43|7175 次阅读 稿源:腾讯数码 随着ARM架构处理器在移动市场的崛起，英特尔所坚持的x86架构似乎被认为是错的，一直以来也有不少人坚持这样的观点，Seeking Alpha作者Ashraf Eassa近日却撰文表示，ARM是错的，ARM在PC领域和服务器领域会很快消亡，而英特尔则将在平板和手机领域获得更多的份额，以下是原文：我 欣赏ARM公司如今的成绩和产品，但是我对其首席执行官近年来宣称“ARM指令集架构在能效方面，相对于竞争对手英特尔的芯片具有天然架构优势”的夸大言 论表示质疑。一直以来，我在《Seeking Alpha》上都表达了这样的观点：指令集因素对于功耗的影响是可以忽略不计的，微处理器架构（真正的处理器设计）才是决定“每瓦性能比”指标的关键。在 这篇文章中，我将向大家展示来自学术机构的一些研究成果，这些研究证实了我的观点。同时，我还将就其长远意义进行更加深入的分析。先从这段我采访ARM首席执行官的摘录写起：“英特尔必然会赢得一些智能手机设计。我们将英特尔视为非常重要的竞争对手。它们能否成为能效方面的领导者？不，当然不会。”这一观点已被解读成一个观念，即英特尔X86指令集存在一些固有的能效问题。这导致许多非技术人员发表了被误导了的言论，认为英特尔应该“获取ARM授权许可”并“构建ARM芯片。”这是一个明显荒谬的观念，而更多明智的人则一再指出：所有这些只是微架构设计的目标。从历史上看，英特尔一直将更高性能设计作为目标。显然，这将导致更大的功耗。此外，由于性能/功耗比曲线是非线性的，这些因素会让人们会误以为：ARM能够以更低的功耗升级至英特尔的性能水平。微架构vs.指令集广义的“ARM芯片”的概念正被误读。“ARM芯片”有两种类型：·通用内核：对于那些没有资源和意愿来开发其自有处理器的公司，ARM提供了完整的CPU内核设计。从性能/功耗比的角度来看，这些内核通常都相当不错，这也是它们被广泛采用的原因。·定制内核：希望针对特定负载而提供差异化能力的公司，会采用定制CPU内核。ARM自有的CPU内核对大部分智能手机/平板电脑来说足够高效和强大。然而，诸如苹果和 高通这样的企业认为，有必要在内核设计方面走自己的路，因此每家公司的内核设计都有各自不同的性能/功耗特性。如果能效单纯是指令集带来的，那么高通和苹 果就没有必要做这项工作——这分明就是浪费钱。我的主张是：实际的芯片设计，再加上制造这个芯片所采用的晶体管技术，才是性能/功耗比的决定因素。简 单地说，“ARM指令集”是用来实现软件兼容性的。因此，一款苹果ARM内核能够运行与高通ARM内核相同的代码。当然，指令集还定义了其他一些事情，例 如内存如何寻址、哪些指令需要被执行、有多少寄存器可用。但实际上，大多数的指令集（X86、POWER、ARM、MIPS）都是非常出色的。研究结果证明了这一点由威斯康辛大学的几名研究人员撰写的，并在IEEE高性能计算机架构国际研讨会上发表的研究报告，得出了以下结论，澄清了业界对ARM/X86的不实传言：·性能的差异是由微架构的差异所导致的，与ISA（指令集架构）无关。·能耗同样与ISA无关。·ISA差异会对技术实现方法产生影响，但是现代微架构技术已经让这些影响不具备实际意义；从根本上说，不存在某个ISA更加高效。·ARM和X86的具体实现仅仅是为不同性能水平进行优化的设计点而已。尽管技术领域的许多人一直持有这样正确的观点，但是投资界则基本上都被蒙在鼓里。那么，这些研究结果意味着什么呢？ARM在服务器领域将很快消亡ARM服务器设计的一大“卖点”，就是被“神话”的强于英特尔的能效。但是，ARM指令集架构在该领域并无优势，而英特尔通过调整精化其下一代微架构，将达到传统ARM的功耗水平。但与ARM竭力吹捧的指令集架构优势不同，英特尔具备以下实际的优势：· 在服务器厂商当中的口碑：英特尔目前拥有服务器市场，并已反复证明它能够生产可靠、快速、高效的解决方案。构建服务器来支持网站关键节点的人们，将会非常 犹豫转向使用像ARM这样的“小家伙”作为服务器的核心。具有讽刺意味的是，不断痛失服务器市场份额的AMD公司，可能是仅有的一家在服务器领域口碑不错 的微服务器厂商，因为它在服务器芯片业务方面有十多年的经验。·全球最先进的晶体管技术：从根本上讲，处理器取决于晶体管。在给定功率的芯 片中内置的晶体管数量越多、每个晶体管消耗的功率越少，你就能让芯片变得更快、更好和更便宜。当其他芯片厂还在苦苦挣扎于28纳米 HKMG（高K金属栅极）的时候，英特尔已经进入22纳米制程，即第一代三栅极，同时也是其第三代高K金属栅极制程。今年即将推出的基于该制程技术的全新 凌动处理器，将会把Applied Micro的40纳米制程的“X-Gene”以及其它32纳米/28纳米制程设计的芯片打得片甲不留。随着英特尔在2014年切入14 纳米，竞争对手的日子会更难过。AMD同样处于劣势。·长期积累的微架构经验：英特尔5年前推出的凌动内核，已被证明足以有效抗衡ARM Cortex A9、高通最新卓越的“Krait”以及苹果耀眼的“Swift”。在32纳米制程方面，英特尔古老的内核在能效上与最好的32纳米/28纳米ARM设计 相比，非常具有竞争力。你能否想象在英特尔今年过渡至全新微架构，并将在制程技术方面领先1到2代（22nm + FinFET）的状况下，将会发生什么？这甚至不能被称为竞争。英特尔不仅拥有主场优势，还极有可能具备能够以比竞争对手成本更低的方式构 建用于服务器的卓越芯片，这将封死ARM服务器厂商进入的大门。哦，我还忘了提及另一个优势：英特尔具有自己的晶圆厂(可保留晶圆代工厂的利润在自己手 里)，而其它所有公司都必须向台积电/GloFo/联电/三星付费，这使得英特尔拥有显著的成本结构优势。ARM在传统PC领域将很快消亡这一研究报告对于提高性能方面得出以下观点：高性能处理器相较于低性能处理器需要更多的功耗，这与指令集架构或是能效无关。它们遵循公认的功耗/性能相互制约的魔方。这 就是为什么无论何时有人一说英特尔的“内核”产品“能效不高”，我就失望摇头的原因。性能的增加和能耗不是线性增加的关系。你不能简单地将一个低功耗 ARM或凌动处理器的性能和能耗乘以数倍，然后就声称这样的处理器的内核将比目前更强大的处理器的内核更高效。人们的确试图在一个芯片或系统上坚持内置任 意数量的内核，然后宣称目前“大”内核设计的处理器是不必要的。但这是有条件的，即软件执行必须高度并行在任意数量的小内核上，而丝毫不考虑软件中单线程 执行的性能。对于大部分工作负载而言，这是一个非常大的常识性假设错误。在PC领域，英特尔拥有“数十年经验”这一优势，再加上非常明显的制程技术领先优势，以及长期沉淀的软件基础，任何ARM厂商都绝无可能在传统Windows PC领域玩得转，除非安卓或Chrome操作系统取得显著进展，才有可能与英特尔和AMD在同场竞争。英特尔将在平板电脑/手机领域获得市场份额世界上最流行的操作系统——谷歌的安卓——完全与指令集无关，英特尔正在积极地与那些仅编写ARM原生代码的软件开发者合作，以便进行重新编译。有趣的是，我曾经花几周时间使用基于英特尔处理器的摩托罗拉Razr i手机，发现任何在其上运行的应用程序都不存在兼容性问题。在 平板电脑和变形设备设计方面，英特尔在Windows 8领域只与AMD竞争，并与Nvidia、高通、三星及其它亚洲系统芯片（SoC）厂商竞争安卓市场份额（所有这些平台都基于ARM）。我并不知道英特尔 在这块市场可以取得多少市场份额，但是它将拥有一个强大的产品，使其至少在这块市场中分得不小的一杯羹。在手机领域，我注意到一些能够提供 顶尖调制解调器的公司数量正不断减少。高通、英特尔和博通将是该领域的主要厂商，未来一两年，英特尔将伴随其在LTE领域所取得的进展而赢得美国市场的设 计订单。英特尔缺席美国市场与X86/ARM并没有多大关系，而完全是因为LTE。是否曾注意到高通是如何进入每个在美国市场销售的手机的？完全是由于调 制解调器。X86/ARM是一个争议点，如果英特尔设计基于ARM的芯片，那么它将在这个领域颗粒无收。结论没 错，ARM的股价正呈上升趋势；是的，它现在占据平板电脑/智能手机市场的绝大多数份额，平板电脑/智能手机被称为“由兼容ARM的系统芯片（SoC）驱 动的设备”，但是由此贬损英特尔的实力是荒诞可笑的。有人曾告诉我，英特尔必须与整个ARM生态系统竞争。但事实并非如此，英特尔是在与ARM生态系统内 部的公司进行竞争，而这些公司之间同样存在类似的竞争……虽然可能还需要一些时间，但是未来对英特尔更加利好：来源：seekingalpha</description></item><item><title>[zz]如果想保持神秘的话 请不要轻易在社交网站上点“赞”哦</title><link>/posts/zz_if_you_want_to_maintain_the_mystery_then_please_do_not_easily_spot_on_the_social_networking_site_quotlikequot_oh/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2013 04:46:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_if_you_want_to_maintain_the_mystery_then_please_do_not_easily_spot_on_the_social_networking_site_quotlikequot_oh/</guid><description>如果想保持神秘的话 请不要轻易在社交网站上点“赞”哦ugmbbc发布于 2013-03-12 10:54:06|2707 次阅读 稿源:生物360 感谢生物博士僧的投递“如果想保持神秘的话，请不要轻易在社交网站上点’赞‘哦。”一项研究证明了多种个人特征——诸如政治或宗教观、性别、种族和性倾向——可以通过一个人在脸谱网（Facebook）上的“赞”（Like）记录加以预测。研究人员开发了一个数学模型从而根据58000位美国脸谱网用户的“赞赏”记录预测一个人的特征和偏好。研究人员使用来自这些志愿者的脸谱网档案的人口统计信息和通过网上调查测试衡量的智力、人格和对生活满意度等其他特征训练了这个模型。这个模型准确地预测了研究参与者的性别、种族出身和性倾向，在93%的情况下正确地识别出了男性和女性、在95%的情况下正确地识别出了非洲裔美国人和白人，并且在88%的情况下正确识别出了同性恋和异性恋。该模型还在超过80%的情况下正确地对民主党人和共和党人、基督教徒和穆斯林加以分类，但是该模型 在预测关系状态、药物滥用以及父母的关系状态方面的准确度较低。研究进一步发现这个模型几乎与预测一位用户对经历的开放程度的小型人格测试一样准确。研究人员表示，这些发现可能对于改善许多产品和服务的供给有用，但是也可能对于个人隐私有负面的影响。</description></item><item><title>[zz]黑帽欧洲2013会议：10个有趣的安全简报</title><link>/posts/zz_black_hat_europe_2013_conference_10_interesting_security_briefing/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2013 04:45:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_black_hat_europe_2013_conference_10_interesting_security_briefing/</guid><description>黑帽欧洲2013会议：10个有趣的安全简报raymon725发布于 2013-03-12 11:13:15|739 次阅读 稿源:linuxeden 还有什么比一群黑客在本周蹲在阿姆斯特丹召开 黑帽欧洲 2013 会议更让人关注的呢？我们不敢猜测，但正面的消息是他们为我们准备了一份礼物 —— 关于 10 个有趣的安全简报。与会者将讨论如何 Android 和 Windows 8 的漏洞，并提供与会者关于如何保护这些和其他平台的建议。下面是这 12 个简报的内容：*超越犯罪攻击:时间攻击: 一对Imperva理工学院的研究人员将引入定时信息泄漏(时间)攻击,简化了犯罪攻击,可以用来虐待SSL/TLS数据压缩HTTP会话劫持。利用HTTP请求,时间攻击追求HTTP响应。别担心,这些家伙还在讨论时间攻击的缓解措施。[ QUIZ: Black Hat&amp;rsquo;s most notorious incidents ]*保护医疗设备: 来自 InGuardians 的杰伊·拉德克利夫的主题是解决医疗设备安全的粘性和恐怖。他说,这个话题是很混乱的，主要是理清思路。这样的设备分为三类，并从不同安全角度上进行讨论。*云存储服务与您的防火墙——没有比赛: CRSgroup的杰克·威廉姆斯将揭示如何存储同步服务,如Dropbox,通常安装在流氓时尚企业网络上,创建一个数据丢失保护的挑战以及对恶意软件的方式渗透到组织。*移动设备保护器有多安全?: 研究者从Vulnex分享发现来自智能手机、平板电脑和笔记本电脑的一些威胁安装的程序，如 GPS 跟踪器和远程数据删除。*一个公路交通噩梦的考虑: 类似谷歌导航和Waze工具可以帮助司机在驾车中避免迷路，但如果黑客侵入这些系统并决定每个人都头朝同一个方向，又该如何？汉堡科技大学博士生Jeske Tobias将为你解释这个过程。*连电器都不安全:设备安全: 你的网络、电子邮件可能会有一些硬件或者软件的防火墙，但是电器如何呢？来自 NCC 集团的本•威廉姆斯为你讲解。*视频会议系统: 安全顾问莫里茨Jodeit 演示了宝利通视频会议系统的 H.323 中半双工的高端通过漏洞——以及如何使用 rootkit 进行监测。*一个真的蜜罐: 诺基亚研究员将描述一个积极的概念,一个蜜罐不只是诱惑和陷阱入侵者,还提供持续攻击从而控制系统。*应用程序沙箱安全: 研究人员在这个简报将解释缺乏沙盒标准可能使这些所谓的安全系统不太安全。*Dock 怎么了?: NCC集团的安迪·戴维斯说,灵活性使得笔记本电脑变得脆弱性可攻击, 他支持通过检测受损 Dock 设备来降低风险。[via pcadvisor]</description></item><item><title>[zz]Chrome、Firefox、IE 10、Java、Win 8 在Pwn2Own上全部沦陷</title><link>/posts/zz_chrome_firefox_ie_10_java_win_8_at_pwn2own_all_fall/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2013 02:41:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_chrome_firefox_ie_10_java_win_8_at_pwn2own_all_fall/</guid><description>Chrome、Firefox、IE 10、Java、Win 8 在Pwn2Own上全部沦陷ugmbbc发布于 2013-03-08 17:48:58|11286 次阅读 稿源:solidot 在惠普赞助的年度黑客挑战赛Pwn2Own上，Chrome、Firefox和IE 10浏览器，Java和Win 8相继沦陷。其中，法国安全公司Vupen Security的 研究人员组合利用多种攻击技术（包括两个IE10 0day漏洞），绕过了微软的多重安全防线，入侵了运行在Surface Pro（Win8）平板上的IE10浏览器，从而赢得了10万美元奖金。MWR Labs的两位安全研究人员利用了Chrome 25中未发现的漏洞和一个内核权限提升漏洞入侵了运行在Windows 7上的 Chrome浏览器，同样获得了10万美元奖金。苹果的浏览器 Safari尚未沦陷。成功演示攻击的安全研究人员不会对外披露细节，他们将会通知微软、Mozilla、Google和Oracle，而攻击代码只会保留在挑战赛组织者手中。</description></item><item><title>[zz][多图]科技圈最具权势25大女工程师</title><link>/posts/zz_multi_top_25_most_powerful_technology_circles_female_engineers/</link><pubDate>Sat, 09 Mar 2013 08:06:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_multi_top_25_most_powerful_technology_circles_female_engineers/</guid><description>[多图]科技圈最具权势25大女工程师study875发布于 2013-03-08 07:36:56|3279 次阅读 稿源:腾讯科技 北京时间3月8日消息，美国科技博客BusinessInsider近日撰文称，在科技领域，女性工程师可谓凤毛麟角，这和产业属性以及就业潜规则不无关系。但是，近几年来，在引领风骚的美国科技领域，出现了许多名声鹊起、德高望重的女性工程师。Business Insider汇总整理了25位在科技领域最具影响力的女性工程师名单，雅虎CEO梅耶尔、Facebook的工程主管乔思林•高德费恩等悉数登榜。以下是Business Insider全文：有人说，当身怀六甲的玛丽莎•梅耶尔（Marissa Meyer）接过雅虎帅印之时正是暗喻男女不平等的“玻璃天花板（glass ceiling）”现象终结之日（译者按：glass ceiling是个很老的概念，通常指在某类个体在组织中，提升到一定阶段之后会再也无法提升的现象，比如女性在公司组织中普遍的遭遇）。从梅耶尔赴任雅虎那天起，全球的科技产业似乎已经开启了一个崭新的时代。但是事实却并非如此乐观——当前的女性工程师依然稀缺，特别是软件类开发工程师。比如说在科技领域走在最前沿的美国，有个数字就可以提供最强有力的佐证——2010-11学年，全美获得计算机科学学位的学员中女性的比例只有12%。但是，同样是在美国，那里也有很多旨在鼓励女性进入科技领域并在那里大展宏图的机构和项目，比如说女性编程员研究所（Ladycoders seminars）和Anita Borg女性和技术研究所（Anita Borg Institute，简称ABI），后者日前刚颁发了新一界的“年度女性洞察力奖”（Women of Vision Awards），获奖者是在机器人项目以及儿科领域颇有建树的（玛雅•玛大利）Maja Matarić。当时光的年轮转到今天，对于选择科技生涯的女性们而言，她们的前途是不可限量的。如今她们将会有大把的机会成为一家大公司或者前景无限的创业型公司里的女强人。1.人物：吉纳维夫•贝尔（Genevieve Bell）头衔：英特尔实验室互动与体验研究院主管吉纳维夫•贝尔其实是一个人类学家，她加入英特尔主要是为了帮助公司开发更易于用户接受的芯片级产品。两年前，在公司的要求下，吉纳维夫一手打造了一个新的研发团队，这也是英特尔能够PC芯片级上游始终走在最前端的重要原因之一。同时，吉纳维夫同时也是知名科技类书刊《预测一个数字化的未来：普适计算的困境和神话》（Divining a Digital Future: Mess and Mythology in Ubiquitous Computing）的作者，而且还是ABI“2013年度女性洞察力奖”（Women of Vision Awards）的获得者之一。2.人物：思林•高德费恩（Jocelyn Goldfein）头衔：Facebook的工程主管乔对于一家像Facebook这样的大网站而言，技术部的重要性首当其冲，而乔思林正是这个部门的领头人，她主要负责Facebook的产品设计和页面规划，比如说资讯Feed、搜索以及图片项目。高德费恩在科技领域的资历深厚。在加入Facebook之前，她在全球最大的虚拟化解决方案厂商Vmware任副总裁一职。和其他入榜的女性一样，她也是“帮助更多的女性进入科技工程领域”的倡导者之一。03.人物：玛丽莎•梅耶尔（Marissa Meyer）头衔：雅虎CEO作为雅虎的掌舵人，玛丽莎•梅耶尔不惧争议奋往直前，最终带领雅虎暂时摆脱困境。事实证明，精通技术的玛丽莎•梅耶尔绝对是科技领域当之无愧的女中豪杰。玛丽莎•梅耶尔的资历显赫。她是谷歌的第20个职员，也是谷歌的第一位女性职员。梅耶尔在谷歌发展壮大过程中起到了至关重要的作用，包括“谷歌搜索”、“图片”、“地图”、“书刊”、“资讯”以及“工具栏”等技术和产品，梅耶尔都居功至伟。与此同时，梅耶尔还是全球第一大连锁超市沃尔玛的董事会成员。4.人物：金伯•洛克哈特（Kimber Lockhart）头衔：云存储科技公司Box的技术总监作为技术总监，洛克哈特带领着她的团队，为Box的网页应用开发了大量的新产品和新功能。而在此之前，洛克哈特一直致力于自我创业，她其实也是云技术公司Increo Solutions的创始人。2009年，Box并购Increo Solutions，洛克哈特也随之加入Box。值得一提的是，Box并购Increo Solutions之前，身为Increo Solutions首席执行官的洛克哈特就开发过一款名为“Backboard”的协同服务技术。5.人物：玛雅•玛大利（Maja Matarić）头衔：在机器人项目以及儿科领域颇有建树的教授玛雅•玛大利是南加利福尼亚大学的一名教授，主要研究机器人项目，她的作品可以帮助到各种各样的人。在医学领域，她研发的机器人可以帮助治疗中风患者、自闭症儿童、肥胖儿童以及老年痴呆等。值得一提的是，玛雅也是“2013年度女性洞察力奖”获奖者之一。6.人物：戴安妮•格林（Diane Greene）头衔：天使投资人、VMware联合创始人戴安妮•格林是全球最具实力的虚拟化解决方案厂商VMware的联合创始人。2007年，在格林的带领下，VMware成功上市，2008年，功成名就的格林从VMware急流勇退。如今的格林在谷歌董事会拥有一席，而且她也是一名顾问和天使投资人，她投资的Nicira在去年被VMware以12.6亿美元的价格收购。7.人物：薇琪•汉森（Vicki Hanson）头衔：邓迪大学教授、IBM研究员薇琪•汉森是邓迪大学的一名教授，同时也是IBM研究院的一名名誉研究员。她致力于计算机运算和有特殊需求的人类之间的交汇领域相关的研究工作。一连串的奖项是对薇琪研究工作的最大肯定。常年来，她一直在帮助科技公司如何更好的进行开发产品和设计，不论是在软件编程领域还是在像触摸屏这样的高科技样机产品的设计领域，薇琪都有她独到之处。同时，薇琪也是“2013年度女性洞察力奖”的获奖者之一。8.人物：劳伦•斯塔斯（Lauren States）头衔：IBM云计算及公司发展规划部首席信息官劳伦•斯塔斯是IBM云计算策略的负责人，她的项目包括IBM在全球推出的战略理念——智慧星球。同时，她还负责公司的业务分析工作。斯塔斯算是IBM的元老了，早在上世纪90年代，她还是一名青色毕业生时便以初级系统编程人员的身份加入了IBM。时至今日，从行政助理到软件群组的技术员，斯塔斯可以说在IBM公司的每一个工作岗位都留下了自己的印记。值得一提的是，斯塔斯还在公司内部发起了一项专门负责内部人才培养的计划。她看上去是不是很脸熟呢？没错，她在IBM智慧星球的电视广告上露过脸。9.人物：玛丽安娜•特塞尔（Marianna Tessel）头衔：VMware工程部副总裁全球最具实力的虚拟化解决方案厂商VMware有个庞大的工程部，而特塞尔正是这个强大开发团队的带头人。她的团队成员有200多人组成，专门负责为全球2000多家客户解决技术相关的问题。值得一提的是，特塞尔还是多项专利的持有人。10.人物：珍•菲茨帕特里克（Jen Fitzpatrick）头衔：谷歌地理及本地化工程部副总裁菲茨帕特里克也是谷歌最早的员工之一。她1999年就加入了谷歌，当时的工作是负责谷歌搜索引擎搜索结果的优化工作。此外，她还负责用户界面开发，包括页面目录搜索服务、谷歌地图等项目。谷歌的geo-loco移动科技部门也已经正式转交给了她。值得一提的是，她的前任正是去年加盟雅虎的梅耶尔。11.人物：帕德玛西•华莱尔（Padmasree Warrior）头衔：思科首席技术官兼首席策略官帕德玛西•华莱尔于2007年加入Cisco，并于去年正式就任思科首席策略官一职，同时依然保留首席技术官职位。在华莱尔的科技职业生涯中，到目前为止她已经获得许多的奖项，其中的“世界科技女性名人堂（Women in Information Technology International Hall of Fame）”分量最重。作为一名成功的女性，华莱尔不忘其他艰苦奋斗中的女同胞。近几年来，她一直在帮助和指导创业中的女性朋友，比如说文胸电子商务平台True&amp;amp;Co的创始人（阿什•拉玛莫塞）Aarthi Ramamurthy就从华莱尔那里受益良多。12.人物：劳拉•马瑟（Laura Mather）头衔：安全软件开发商SilverTail首席策略官兼联合创始人全年，全球数据存储巨头EMC斥巨资收购了Silver Tail，同时也把在互联网安全领域首屈一指的专家劳拉•马瑟招致麾下。2008年，马瑟和其他几位友人共同创立了安全软件开发商SilverTail，她们开发的防诈骗系统被广泛用于银行系统和电子商务网站。同时，马瑟还是网络反钓鱼工作小组Operational Policy的总经理，这是一家非盈利机构，旨在应对那些基于电子邮件的安全威胁，比如说网络钓鱼、网域嫁接以及电子欺诈等。13.人物：鲁奇•桑维（Ruchi Sanghvi）头衔：网络存储在线应用Dropbox的运营主管和劳拉•马瑟一样，鲁奇•桑维（Ruchi Sanghvi）加入Dropbox也是因为后者收购了她的公司。今年2月份，Dropbox收购了桑维创办的Cove——一个致力于解决中小企业办公协作和交流的公司。桑维成为了Facebook的首位女员工，她主要负责给Facebook Platform以及Facebook Connect做产品规划工作。14.人物：安德里亚•博班克（Andrea Burbank）头衔：Pinterest的搜索及数据挖掘工程师去年，安德里亚•博班克从微软跳槽到了社交网站Pinterest。在此之前，她主要负责微软的搜索引擎必应的开发工作。在加盟微软之前，她供职于另一家搜索引擎公司Powerset——2008年被微软以1亿美元的价格收购。从经历上看，博班克可以说在搜索领域资历非常深厚。知名社交网站Pinterest不仅得到了大量女性用户好评，同时，Pinterest在业界也以“适合女性工程师成长和发展”而闻名。时至今日，Pinterest先后从苹果、Quora、谷歌、YouTube、必应以及LinkedIn等公司挖来了不少女性工程师。15.人物：瑟琳娜•托巴科瓦拉（Selina Tobaccowala）头衔：全球知名网络调查公司SurveyMonkey的高级副总裁瑟琳娜•托巴科瓦拉就职于知名网络调查公司SurveyMonkey，她是该公司工程开发团队的领军人物。她因创办Evite.com而声名鹊起。后来，Evite.com被娱乐票务和营销公司Ticketmaster巨额收购。16.人物：保拉•朗（Paula Long）头衔：数据收集技术开发商DataGravity首席执行官兼联合创始人保拉•朗现在是新创公司DataGravity（数据情报收集技术开发商）的CEO兼联合创始人，但是事实上，让朗的名号响彻业界的却是她与其他友人联合创办的iSCSI存储公司——EqualLogic——2007年被戴尔以14亿美元的价格并购。作为一家初创公司，DataGravity正在被业界所重视。上个月，DataGravity宣布已经在第二轮融资中获得了3000万美元的投资。如果算上去年4月获得的1200万美元投资，现在公司总共获得了4200万美元的风险投资。此外，朗还是在线存储服务商SugarSync的董事会成员，并为其他初创存储厂商担任顾问。17.人物：王忻（Niniane Wang）头衔：电子商务公司Minted首席技术官王忻目前负责领导Minted的工程团队。Minted是一家全球独立美术设计师社区，同时也是一家电子商务网站，印刷并销售他们最棒的设计，主要为纸质品，比如节日贺卡、结婚请柬、笔记本、日历。在加盟Minted之前，王忻在谷歌和微软的工程团队积累了11年的工作经验。她负责过的项目包括微软操作系统中的Desktop Search功能（王忻因此还获得了谷歌创始人奖）、Gmail邮件、Google Lively虚拟社区以及微软的Flight Simulator模拟飞行游戏。此外，王忻还持有33项个人专利。18.人物：玛丽•安•戴维森（Mary Ann Davidson）头衔：甲骨文首席安全官玛丽•安•戴维森在甲骨文出任首席安全官之要职，她的责任是确保甲骨文的产品不能存在任何大的安全漏洞。在甲骨文的各种安全科技巡展上，她多次在公众场合露面。她现在也是包括ISSA（Information Systems Security Association，信息安全系统协会)在内的多家集团和机构的董事会成员。近期，玛丽•安•戴维森正式入选ISSA名人堂。19.</description></item><item><title>[zz][多图+下载]隐藏在亚马逊导航菜单的武林秘籍</title><link>/posts/zz_multi-map__download_to_hide_the_navigation_menu_in_the_amazon_martial_arts_cheats/</link><pubDate>Sat, 09 Mar 2013 06:28:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_multi-map__download_to_hide_the_navigation_menu_in_the_amazon_martial_arts_cheats/</guid><description>[多图+下载]隐藏在亚马逊导航菜单的武林秘籍LonelyJames发布于 2013-03-09 08:42:45|6509 次阅读 稿源:煎蛋 亚马逊给菜单加上了一个紫色三角形的缓冲地带.当鼠标移动到紫色三角的范围时,二级菜单并不会立马变化,而是有一定延迟.而当你直上直下地移动鼠标的时候,二级菜单则会很快变化,所以才会保证有如丝般顺滑的感觉.直接简单暴力的对比:亚马逊的悬停菜单.其他网站的悬停菜单.看出区别来没,亚马逊的悬停菜单可谓如丝般顺滑.而其他菜单却会有一定令人不爽的延迟.这当然不是因为电脑太慢,这种延迟设计是为了避免下面这样的尴尬…只是这个例子实在太棒了,我可一点没有黑bootstrap的意思哦!*所以亚马逊到底用了神马黑科技在菜单上?*亚马逊的秘密设计在于,他们给菜单加上了一个下图中紫色三角形的缓冲地带.当鼠标移动到紫色三角的范围时,二级菜单并不会立马变化,而是有一定延迟.而当你直上直下地移动鼠标的时候,二级菜单则会很快变化,所以才会保证有如丝般顺滑的感觉却不会出现上面那种尴尬呃情况.作为一个有理想有抱负的Geek,怎能无视这么Cooooooool的导航.我已经安全将其借鉴到新网站了,另外我对山寨亚马逊的行为可一点也不羞愧!&amp;ldquo;我敢肯定这秘籍早就被发现了,只是我们疑惑之解决之然而忘之,于是再惑之再解决之又则再相忘于江湖.(I’m sure this problem was solved years and years ago, forgotten, rediscovered, solved again, forgotten, rediscovered, solved again.)&amp;quot;(我是从日文站上看到的英语不是我很菜啊只有乱翻译了)by Ben Kamens任何人也想玩的可以下载这个JQuery-menu-aim 试试效果:D================================致那些和我一样看到这个就情不自禁打开淘宝找类似导航条却没找到的人们:京东天猫苏宁当当跟原版比起来真是有过之而无不及啊。</description></item><item><title>[zz]苹果10年工龄以上员工可享受“离岗留职”待遇</title><link>/posts/zz_apple39s_10_years_of_service_or_more_employees_can_enjoy_quotretention_undergoquot_treatment/</link><pubDate>Sat, 09 Mar 2013 06:25:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_apple39s_10_years_of_service_or_more_employees_can_enjoy_quotretention_undergoquot_treatment/</guid><description>苹果10年工龄以上员工可享受“离岗留职”待遇ugmbbc发布于 2013-03-09 09:42:14|3776 次阅读 稿源:腾讯科技 苹果人力资源的工作流程看上去充满奇趣。据科技博客作者约翰·格鲁伯（John Gruber）透露称，苹果的员工可以享受“离岗留职”的待遇，按照苹果的这一政策，员工可以离开公司、最长两年时间之后再重返公司，在这两年的时间内，这些离开的员工仍将在苹果公司保留职位。事实上，员工的确可以离开公司，而且如果他们在两年之内重返公司的话，两年的离职就像是从未发生过一样，员工重返公司的职位不会离职而受影响。不过，员工在离职的这段的时间内，将不会得到薪酬，但也不会丢失他们在苹果公司的岗位。不过，据格鲁伯透露，只有在苹果公司已经工作10年以上的员工才能享受上述待遇。当然，苹果的做法与一些公司大不相同。一些公司认为，那些离职的员工会对仍留下来的员工产生伤害，因为有员工离职的话，就将意味着留下来的员工将面临着更加繁重的任务。特别是，一些员工在离开后会加盟竞争对手公司，这样将会对原来的公司产生更大的伤害，而且在这样的公司，一旦这些员工离职，可能会被视为“叛徒”，而可能会不被其他未离职的员工所接纳。但是，苹果一直非常神秘，而且也非常独立，因此人们可能会质疑苹果可能也会采取与那些公司相似的政策——即根本不会再聘用那些已经离职的员工。不过，与这些猜疑相反的是，苹果会给离职的员工到其它地方尝试的机会，而且还不会损害苹果。格鲁伯称，苹果公司没有休假制度，因此，这种两年的离岗留职政策也有点类似于一种休假方式。当年，史蒂夫·乔布斯（Steve Jobs）重返苹果之后，取消了公司的休假制度。后来，许多员工都申请了两年的“休假”，之后再离职。因此，苹果宣称，员工在离开之后，如果想改变主意的话，那么还可以再回来。对此，格鲁伯认为，苹果的这种政策也非常明智，因为苹果面临的最大一个威胁就是人才的流失，然而，如果能够让离职的员工很容易地再重返公司，那么这种威胁就将减少很多。</description></item><item><title>[zz]Google OS为年度黑客大赛Pwnium 3准备了$314.159万 但无人能拿走</title><link>/posts/zz_google_os_annual_hacker_contest_pwnium_3_prepare_the__3141590_but_no_one_can_take_away_as/</link><pubDate>Sat, 09 Mar 2013 06:17:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_google_os_annual_hacker_contest_pwnium_3_prepare_the__3141590_but_no_one_can_take_away_as/</guid><description>Google OS为年度黑客大赛Pwnium 3准备了$314.159万 但无人能拿走study875发布于 2013-03-09 10:54:00|1020 次阅读 稿源:cnBeta.COM 在本周温哥华召开的Pwnium 3竞赛大会上Google拿出了314.159万美元作为奖金，让那些开发者找寻Chrome OS的漏洞，但是Google最终宣布目前并未有开发者能够拿到完整的奖金，但是会对目前提供的相关漏洞进行评估然后支付相关的奖金。在今年的Pwnium 3竞赛上Google则将焦点集中在Chrome OS系统，相比较往年奖金上升了很多，往年最高奖金为6万美元，而今年直接提升至了314.159万，而且这个数字是圆周率，所以更具意义。</description></item><item><title>[zz]Google Play也不安全 10款应用就有一款携带恶意程序</title><link>/posts/zz_google_play_is_not_safe_to_carry_10_applications_have_a_malicious_program/</link><pubDate>Sat, 09 Mar 2013 06:16:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_google_play_is_not_safe_to_carry_10_applications_have_a_malicious_program/</guid><description>Google Play也不安全 10款应用就有一款携带恶意程序study875发布于 2013-03-09 11:16:44|616 次阅读 稿源:cnBeta.COM 随着Android在全球移动平台的风生水起俨然成为了恶意程序下手的目标，根据趋势科技通过旗下的移动应用程序信誉服务对超过200万的应用进行调查统计发现在10款从Google Play上下载的Android应用中就有1款应用携带恶意程序，在2013年Android手机遭受恶意程序工具的次数将突破100万起。对200万款应用进行分析之后趋势科技发现了293091款应用都携带各种恶意程序，甚至其中有150203款应用携带的恶意程序属于“高危”级别，还有443294款应用会链接到各种收费平台上。在这293091款应用中其中有68740款应用直接是从Google Play上下载下来的，目前Play拥有约70万的应用程序，相当于每10个应用程序就有一个是携带恶意程序的应用。</description></item><item><title>[zz]Adobe Flash Player的漏洞再次曝光 已成功获取管理员权限</title><link>/posts/zz_adobe_flash_player_vulnerabilities_have_been_successfully_re-exposure_to_obtain_administrator_privileges/</link><pubDate>Sat, 09 Mar 2013 06:15:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_adobe_flash_player_vulnerabilities_have_been_successfully_re-exposure_to_obtain_administrator_privileges/</guid><description>[图]Adobe Flash Player的漏洞再次曝光 已成功获取管理员权限study875发布于 2013-03-09 11:28:56|616 次阅读 稿源:cnBeta.COM 周四我们曾报道在在惠普赞助的年度黑客挑战赛Pwn2Own上，Chrome、Firefox和IE 10浏览器，Java和Win 8相继沦陷。其中，法国安全公司Vupen Security的研究人员发现了Windows 8平台IE 10的两个0-day漏洞。今天该公司再次宣布他们已经成功找到Adobe Flash Player的漏洞，已经成功在安装Flash的主机上获取系统管理员的权限。Flash显然已经不是最近才爆出相关的问题，在今年2月份的时候Adobe就紧急连续发布了三个安全修复补丁，其中两个补丁主要是紧急修复黑客曝光的漏洞。我们相信不久之后Adobe将会发布相关的修复补丁</description></item><item><title>[zz]Phil Shciller推文：Android存在各种安全漏洞和恶意软件</title><link>/posts/zz_phil_shciller_tweets_android_presence_of_various_security_vulnerabilities_and_malware/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2013 10:59:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_phil_shciller_tweets_android_presence_of_various_security_vulnerabilities_and_malware/</guid><description>Phil Shciller推文：Android存在各种安全漏洞和恶意软件ugmbbc发布于 2013-03-08 06:46:13|973 次阅读 稿源:MacX 感谢cc的投递苹果全球营销高级副总裁Phil Schiller并不经常在推特上发表自己的观点，大多数情况下他会祝大家圣诞快乐或者当旧金山巨人队获得冠军时表示祝贺。不过今天Phil发表推文，给出了一个关于Android被恶意软件侵袭的文章链接，这篇文章来自安全公司F-Secure。苹果全球营销高级副总裁Phil Schiller并不经常在推特上发表自己的观点，大多数情况下他会祝大家圣诞快乐或者当旧金山巨人队获得冠军时表示祝贺。不过今天Phil发表推文，给出了一个关于Android被恶意软件侵袭的文章链接，这篇文章来自安全公司F-Secure。文章中主要提到Android目前存在各种安全漏洞和恶意软件，Phil还提到“请大家注意安全”来调侃Android的安全性。2012年发生的301起移动安全实践中有79%是针对Android平台的，针对iOS平台的只有0.7%。Phil发布的这条推文似乎不像是苹果的作风，通常情况下苹果会一直保持沉默。这可能也是苹果想要加强公共关系的一种做法。</description></item><item><title>[zz]Android手机被冷冻后：所有加密数据全部可以访问???</title><link>/posts/zz_android_phone_is_frozen_all_encrypted_data_can_all_be_accessed/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2013 10:57:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_android_phone_is_frozen_all_encrypted_data_can_all_be_accessed/</guid><description>Android手机被冷冻后：所有加密数据全部可以访问ugmbbc发布于 2013-03-08 06:42:13|5857 次阅读 稿源:Macx 感谢ab的投递德国的安全专家发现只要将Android智能手机冷冻，那么所有加密的数据都可以访问。作为Ice Cream Sandwich的一部分，谷歌的加密发那个发可以通过冷冻一个小时攻破。冷冻之后的Android手机进入了所谓的可攻破模式，安全专家可以访问之前加密的联系人、历史记录和照片。当Android手机被冷冻时，电池迅速的断开并重新连接，随后手机进入了定制的软件系统，而不是Android系统。Android加密通过冷冻就可以被攻破可能会让手机上的数据变得不够安全，尤其是企业和**用户，他们的手机中通常会有敏感数据。这次参加测试的是Galaxy Nexus手机，其他Android手机可能会有同样的结果。低温导致数据在内部芯片上消失的速度减慢，研究人员正是利用这种现象获得了加密密钥并将手机上所有的加密数据攻破。</description></item><item><title>[zz]Pwn2Own 2013黑客大赛：Win8+IE10已沦陷</title><link>/posts/zz_pwn2own_2013_hacking_contest_win8__ie10_has_occupied/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2013 05:48:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_pwn2own_2013_hacking_contest_win8__ie10_has_occupied/</guid><description>Pwn2Own 2013黑客大赛：Win8+IE10已沦陷teikaei 发布于 2013-03-08 10:43:54|4478 次阅读 稿源:驱动之家 当看到Pwn2Own 2013黑客大赛上令人眼馋的巨额奖金，你就应该能想到，那些浏览器什么的，坚持不了多久的，肯定会有一大批会在大赛第一天就被黑客攻破。果不其然，目前，Firefox、IE10、Java和Chrome都已经被攻克。法国安全公司VUPEN宣布，他们已经利用漏洞成功黑掉了Windows 8平台上的IE10、Windows 7平台上的Firefox 19、Java。“我们利用Surface Pro上的两个IE10 0day漏洞绕过了沙盒防护，攻破了Windows 8。”VUPEN表示，所有他们在Pwn2Own大赛上使用的0day漏洞和技术都已经报告给了受影响的软件供应商，也就是微软、Mozilla和甲骨文，以方便他们发布相关补丁保护用户免受类似的攻击。此外，MWR实验室的专家们完全绕过了最新稳定版Chrome的沙盒防护，成功拿下Chrome。“通过访问一个恶意网页，它的一个漏洞允许我们在沙盒渲染进程中获取代码执行权。”Accuvant实验室的Josh Drake和来自Contextis的James Forshaw也都攻克了Java。</description></item><item><title>[zz]Chrome 25被黑客攻破 Google发布紧急更新</title><link>/posts/zz_chrome_25_was_hacked_google_released_an_emergency_update/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2013 05:47:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_chrome_25_was_hacked_google_released_an_emergency_update/</guid><description>Chrome 25被黑客攻破 Google发布紧急更新study875发布于 2013-03-08 11:04:57|4185 次阅读 稿源:驱动之家 我们刚刚介绍过，在今年的Pwn2Own 2013黑客大赛首日上，Firefox、IE10和Chrome都已经被黑客攻破。其中，MWR实验室的专家们完全绕过了最新稳定版Chrome的沙盒防护，成功拿下Chrome 25。当然，MWR将攻破Chrome所使用的高危漏洞报告给了Google，Google动作迅速，不到一天，就已经拿出了解决方案，并发布了最新的Chrome 25.0.1364.160，主要就是修复这个漏洞。建议Windows、Mac、Linux及时进行自动更新或手动下载更新。根据描述，该漏洞是WebKit核心中的类型混淆（Type confusion），详情并未公布。Google表示，只有当大部分用户都更新到最新版Chrome时，这些Bug的详情才有可能公开。官方下载页面：http://www.google.cn/intl/zh-CN/chrome/browser/</description></item><item><title>[zz]几乎所有Web和移动应用都容易受攻击</title><link>/posts/zz_almost_all_web_and_mobile_applications_are_vulnerable/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2013 05:47:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_almost_all_web_and_mobile_applications_are_vulnerable/</guid><description>几乎所有Web和移动应用都容易受攻击study875发布于 2013-03-08 10:47:21|719 次阅读 稿源:腾讯科技 应用测试服务商Cenzic公司在一份最新的报告中指出，在它测试的所有基于Web的应用和移动应用中，有99％都存在可以被网络犯罪分子利用的安全漏洞，而且每个应用的漏洞数量平均达13个。报告中的图表展示了存在漏洞的领域，报告本身则详细介绍了这些问题在涉及到web、云、移动应用时的出现频率和严重程度。最常见的问题类型是跨站脚本攻击（即上图中XSS），它导致移动应用容易遭受个人隐私、会话管理等方面的威胁。Cenzic首席技术官斯科特·帕西（Scott Parcel)表示，公司必须重视应用层的安全性，目前很多公司显然对现有和潜在的威胁视若无睹。 “急于创建大量互相连接的移动应用，导致公司将保护墙打穿，装上了没有上锁的门，安全问题非常严重。”帕西说。业界人士评论说：也许一些云服务和web服务会驳斥Cenzic的报告，但看到过这份报告的用户还是会忧心忡忡，夜不能寐。来源：hothardware</description></item><item><title>[zz]Gozi病毒三名主犯今日被起诉 将在监狱度过下半生</title><link>/posts/zz_gozi_virus_today_indicted_three_principal_will_spend_rest_of_his_life_in_prison/</link><pubDate>Thu, 24 Jan 2013 11:51:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_gozi_virus_today_indicted_three_principal_will_spend_rest_of_his_life_in_prison/</guid><description>Gozi病毒三名主犯今日被起诉 将在监狱度过下半生teikaei 发布于 2013-01-24 08:55:41|2417 次阅读 稿源:cnBeta.COM 据外媒报道，三名创建并传播Gozi病毒的男子今日正式被法庭起诉。Gozi病毒日前已经感染了全球100多万台电脑，并通过盗取用户信用卡和银行账号密码等信息成功获取了几百万美元。据悉，美国网络安全专家于2007年首次发现Gozi病毒，并将其称为金融界历史上破坏性最强的病毒之一。不过，这个病毒一直运行到2012年才算真正停止。Gozi病毒的主要策划人Nikita Kuzmin于2010年的11月份在美国被捕，并在2011年5月服罪。同谋Deniss Calovskis和Mihai Ionut Paunescu则分别于2012年的11月和12月在拉脱维亚和罗马尼亚被捕。三位主犯Kuzmin、Calovskis和Paunescu将分别面临95年、67年和70年的监禁。法庭文件指出，Gozi病毒已经感染了美国的4万多台电脑，其中160台属于NASA机构。</description></item><item><title>[zz][图]Java再曝任意代码漏洞 距上次修复还不到一周</title><link>/posts/zz_figure_java_and_then_exposed_to_arbitrary_code_vulnerability_fixes_from_the_last_less_than_a_week/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2013 04:55:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_figure_java_and_then_exposed_to_arbitrary_code_vulnerability_fixes_from_the_last_less_than_a_week/</guid><description>[图]Java再曝任意代码漏洞 距上次修复还不到一周raymon725发布于 2013-01-21 08:21:50|3608 次阅读 稿源:cnBeta.COM 有着超过10亿安装量的Java，它覆盖了从你的电脑到温控器的一切，而且邪恶的黑客们已经盯上它了。自去年春天在Mac平台上兴风作浪的Flashback以来，攻击已经变得愈加汹涌，而且，最近的更新影响到了所有的平台。美国政府甚至建议用户禁用他们浏览器中的Java。现在看来，另外还有一个Java漏洞横行于世界上，尽管事实上它在上周才刚刚再次更新过。根据PC World的报道，波兰安全探索的研究人员发现了不止一个，而是两个安全漏洞，允许攻击者在用户机器上运行任意代码。这两个漏洞是在过去的几个星期确定的，因此进一步的攻击也是可能的。希望甲骨文有时间在漏洞被恶意运用前解决问题。比较光明的一面是，Java 7 Update 11会提示用户确认是否运行一个applet小程序，这稍微增加了运行攻击代码的难度。但不幸的是，大多数的用户都只会盲目地点“是”，所以这很大程度上也不能提供很好的保护。&amp;ldquo;Krebs on Security&amp;quot;已经有了一篇如何在Windows和Mac上不同的浏览器里禁用Java的文章，不了解的用户们可以尝试一下。</description></item><item><title>[zz]Oracle's Java patch contains new holes, researchers warn</title><link>/posts/zzoracles_java_patch_contains_new_holes_researchers_warn/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2013 04:55:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zzoracles_java_patch_contains_new_holes_researchers_warn/</guid><description>Oracle&amp;rsquo;s Java patch contains new holes, researchers warnLucian ConstantinJan 19, 2013 11:17 AMprintResearchers from Security Explorations, a Poland-based vulnerability research firm, claim to have found two new vulnerabilities in Java 7 Update 11 that can be exploited to bypass the software&amp;rsquo;s security sandbox and execute arbitrary code on computers.Oracle released Java 7 Update 11 last Sunday as an emergency security update in order to block a zero-day exploit used by cybercriminals to infect computers with malware.</description></item><item><title>[zz]俄罗斯推出新款Linux桌面：ROSA</title><link>/posts/zz_russia_launch_new_linux_desktop_rosa/</link><pubDate>Tue, 15 Jan 2013 12:18:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_russia_launch_new_linux_desktop_rosa/</guid><description>4月12日，位于俄罗斯联邦首府莫斯科市的技术开发团体ROSA推出一款新的GNU/Linux桌面（目前还是Beta测试版），名为“ROSA Linux”发行版，吸引了不少人的目光。令人感到惊奇是，ROSA发行版的支持年限是5年，是所谓的“LTS版本”。下面是其截图：从上图可见，ROSA的桌面背景很凝重，具有俄罗斯的传统特色。同时，我们可以清楚地看出，ROSA发行版所绑定的办公套件是LibreOffice软件包，但是，其模块的图标与我们常见的不一样。毫无疑问，ROSA采用了最新款式的GNOME3.4。另一方面，ROSA是基于源自法国的Mandriva版本开发的KDE桌面。2010年12月28日，俄国总理普京（Vladimir Putin ）已经签署政府命令（实际12月17日已经签署）要求俄罗斯联邦各级政府机关及相关部门按照既定日程表全面采用自由软件包括GNU/Linux。该命令共计有25项内容，其中第5项要求俄罗斯通讯部准备一份针对典型问题的基本自由软件解决方案包，以供联邦各执行机关部门使用。第20项要求各政府部门使用自由软件（free software ）的具体计划应包括其下属各级机构在内。第25项要求在2015年第三季度全面完成该项转移计划。当今，在俄罗斯境内，由Linux所代表自由软件扬终于眉吐气，可神气了。特别是，自由办公套件LibreOffice大行其道，无人非议。在这种社会大背景下，作为自由软件GNU/Linux的发行版ROSA终于诞生了。祝贺她（ROSA）的诞生！3月1日，英国“馅饼”小电脑发布的第二天，一位俄罗斯朋友急切地在网络上四处询问：他这样写到：Дайтедве，Addme twice!I need 20 these computers! Where to pay &amp;amp; Where can I get it?it&amp;rsquo;s coooool !老外往往喜欢用一个“Cooooooooooool”字来表示“非常非常非常的酷”。在此，我希望再说一遍：在俄罗斯境内，GNU/Linux（自由软件）已经被社会大众所接受，不像在我们国内，自由软件GNU/Linux让人感到很别扭、很难受。</description></item><item><title>[zz]研究人员指出医疗系统存在大量漏洞 将成为黑客易攻对象</title><link>/posts/zz_the_researchers_noted_that_the_presence_of_a_large_number_of_loopholes_in_the_health_care_system_will_be_easy_to_attack_by_hackers_target/</link><pubDate>Thu, 27 Dec 2012 04:58:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_the_researchers_noted_that_the_presence_of_a_large_number_of_loopholes_in_the_health_care_system_will_be_easy_to_attack_by_hackers_target/</guid><description>研究人员指出医疗系统存在大量漏洞 将成为黑客易攻对象teikaei 发布于 2012-12-27 09:20:57|1310 次阅读 稿源:cnBeta.COM 近些年来，医疗行业为了寻求更高效的治疗以及更完善的医疗体系，开始越来越依赖于互联网。而这一措施也暴露出了一个非常严重的问题&amp;ndash;大量在医院使用的电脑以及医疗设备正成为非常容易被黑客攻击的对象。互联网安全研究人员指出，黑客的攻击将不仅仅使他们能够获取来自院方的病人信息，而且还可以发起具备破坏性的攻击，比如说关闭掉医院使用的医疗系统。《华尔街时报》在过去一年的调查工作发现，医疗行业是美国所有系统中最脆弱的一个，其中一个原因则是医疗行业对待网络攻击的懈怠态度。美国约翰霍普金斯大学信息安全协会的计算机科学家以及技术总监Avi Rubin表示，医疗行业系统是他见过漏洞最多的一个系统。如果金融行业在对待网络安全问题跟医疗行业的态度一样，那么估计他都没有胆量把钱交给这些机构了。较于金融、军事以及各大公司网络，医疗行业网络的被黑客攻击的机率的确少得多。不过，在近几个月内，美国国土安全局却表达了对医疗行业将可能会遭到黑客攻击的担忧。DHS一条情报显示，目前存在于医疗系统中的漏洞将会致使病人的信息以及医疗信息受到严重威胁。日前，安全研究人员在医疗系统中发现了一些漏洞。它们跟此前曾渗透到金融服务行业、五角大楼系统以及谷歌等大型IT公司的漏洞相同。另外，又一支研究人员发现俄克拉荷马州的医疗处方电子医药箱系统使用的软件接口过于简单，以致于其可以非常轻易地被匿名用户侵入。OpenEMR是一位开源的电子医疗记录管理系统，它被广泛应用于全球各大Peace Corps组织。据悉，它也存在大量的安全漏洞，黑客也将非常容易地破解该系统。而当一位网友发布了存在于医疗系统的各大漏洞之后，美国内阁成员以及医疗组织开始准备采取措施来改变这一现状。 Peace Corps也考虑改变目前采纳的系统。不得不说，政府在医疗监管上并没有更上科技发展的步伐。据悉，美国食品和药物管理局的最新网络安全指导也是在2005年发布的。</description></item><item><title>[zz]Linus大神又怒了 我为什么要说“又”？</title><link>/posts/zz_linus_great_god_angry_why_i_say_the_quotandquot/</link><pubDate>Wed, 26 Dec 2012 11:32:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_linus_great_god_angry_why_i_say_the_quotandquot/</guid><description>Linus大神实乃性情中人，口无遮拦。继称OpenBSD开发者是一帮自慰的猴子、 调侃digg用户是“手淫的海象”、以及 对 Nvidia 比中指爆粗 后，又有不懂事的人惹大神发怒了。这回是由在于Linus认为Mauro违反了内核维护的基本原则。他的原话很好理解：Linus大神实乃性情中人，口无遮拦。继称OpenBSD开发者是一帮自慰的猴子、 调侃digg用户是“手淫的海象”、以及 对 Nvidia 比中指爆粗 后，又有不懂事的人惹大神发怒了。闭上你的臭嘴，Mauro！这明显是一个bug，Kernel中的bug！你做了多长时间的维护人员了，为什么还不明白Kernel维护的第一原则？如果修改会导致用户程序的破坏，那问题一定是在Kernel上！永远不可以归咎用户程序的责任，学会这点真的很难吗？更糟糕的是，commit f0ed2ce840b3虽然并没有破坏程序，但它完全是废话。……永远不可以破坏USERSPACE！或许有人觉得Linus的批评太过严厉，但这也正反映出他对Kernel设计、维护原则的坚持，如果没有这种信念，相信Linux很难有今天的地位。希望各位程序员引以为戒！http://thread.gmane.org/gmane.linux.kernel/1413835/focus=1414106From: Linus Torvalds &amp;lt;torvalds linux-foundation.org&amp;gt; Subject: Re: [Regression w/ patch] Media commit causes user space to misbahave (was: Re: Linux 3.8-rc1) Newsgroups: gmane.linux.kernel Date: 2012-12-23 17:36:15 GMT (1 day, 17 hours and 45 minutes ago) On Sun, Dec 23, 2012 at 6:08 AM, Mauro Carvalho Chehab &amp;lt;mchehab redhat.com&amp;gt; wrote: &amp;gt; &amp;gt; Are you saying that pulseaudio is entering on some weird loop if the &amp;gt; returned value is not -EINVAL?</description></item><item><title>[zz]苹果未来的十大高科技产品 速来膜拜</title><link>/posts/zz_apple39s_future_ten-speed_high-tech_products_to_worship/</link><pubDate>Wed, 26 Dec 2012 11:32:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_apple39s_future_ten-speed_high-tech_products_to_worship/</guid><description>苹果未来的十大高科技产品 速来膜拜ugmbbc发布于 2012-12-26 16:49:36|3622 次阅读 稿源:美桌网 感谢苏小喵的投递苹果产品是目前全球公认的高科技产品，像我们耳熟能详的iPad、iPhone、iPod、苹果电视等都是同类品牌产品中领先的全球品牌。如果你觉 得苹果只有以上一些热门高科技产品的话，那么你就错了，你知道吗，苹果未来还会推出众多高科技含量产品，也正为如此苹果的关注度也越来越高，只是了解的朋 友并不多，下面与大家盘点下未来苹果十大高科技概念产品。苹果未来十大高科技产品盘点1、iCycle 自行车这 是自行车中的“圣杯”。无论你的骑车风格是怎样的——是在山地的道路上行驶，只是为了放松而骑车，还是在城市中慢行，这种自行车都能自动转换模式，或者你 也可以在其配备的小小的显示屏上手动转换模式，这个显示屏的位置在自行车的把手处，它不仅可以按照你的要求来转换阻力水平，同时也能不断尝试着进行调整， 从而适应你所在之处的地形。这种自行车拥有内置的电池，可以在你骑车的时候进行充电，从而允许你连接iOS设备，然后在行进中为自行车充电。这是苹果在 2013年中将会带给我们的最好的未来产品之一。苹果iCycle 自行车这种未来产品的功能将会包括：——与iOS操作系统和iCloud完全整合，可与所有iOS设备进行连接；——与iTunes商店完全整合，可在行进中即时下载音乐；——与Nike+进行整合，可追踪用户的驾车表现；——支持WiFi上网功能（802.11a/b/g/n）；——蓝牙4.0。2、iSight眼镜这 种高科技眼镜不仅看起来很时髦，而且还能帮助你以非常不同的方式来看待生活。这种眼镜拥有屈光镜，而用户只需轻轻点击一下，就能将其变成一种拥有自我调整 功能的太阳眼镜，具体则将视阳光的强度而定。一种从根本上来说全新的透镜会提高你所能看到的东西的分辨率，这样一来你所看到的所有东西就都将拥有 1080p的高清分辨率，而且你不仅是能看到这些高清图像，同时还能打开摄像头来拍照，甚至是使用iOS应用来观看视频。这种眼镜的颜色将是黑白相间的。苹果iSight眼镜这种未来产品的功能将会包括：——1000万像素的摄像头iSight；——自动对焦功能；——照片面部识别功能；——高清视频录制功能（1080p），每秒钟最多60帧，可录制声音；——视频稳定性功能；——与iOS和iCloud完全整合；——蓝牙4.0；3、iRosol 油漆工具苹 果将在2013年推出的另一种未来新产品对任何艺术家来说都将是一种理想的工具，这种喷雾器不仅能进行任何的色彩扫描工作（或是你选择的东西），而且还能 允许你用铅笔或是滚动油漆刷来画一条粗线。这从根本上来说是一种新的替代墨盒，而且其耐用性要比普通的喷雾罐高出一倍。当你完成自己的画作时，只需要一次 替换一种颜色T（蓝色）、P（紫色）或是F（黄色）。黑色iRosol会另外出售。苹果iRosol 油漆工具这种未来产品的功能将会包括：——套三基色墨盒；——潘通色卡调色板（当你与黑漆喷雾器一起购买时）。4、iPets宠物机器人iDog和iCat理想的伙伴是iPets，这对任何想要拥有一只可爱宠物的人来说都是一种完美的东西。通过与iOS应用进行完全整合，你能为一只“动物”设定新的技巧来看管你的家。你还将获得一个新的同伴，它会小跑着跟在你的身后，追踪你的表现。苹果iPets宠物机器人这种未来产品的功能将会包括：——与iOS操作系统和iCloud完全整合，可与所有iOS设备进行通信；——与iTunes商店完全整合，即时下载“动物技巧”；——支持Facetime功能，从而能让用户通过它们的眼睛来监控自己的房子；——与Nike+进行整合，当它们跟着你跑步时可追踪你的表现；——支持WiFi上网功能（802.11a/b/g/n）；——蓝牙4.0。5、iBrew会煮咖啡的机器这种2013年的苹果产品将会是一种让我们起床以后感觉良好的好东西。iBrew能与iHome或iPhone的闹钟连接到一起，自动开始给你煮好早晨的咖啡。你可以在iBrew中放入最多12包“iBean”，然后这种机器会自己做所有事情。苹果iBrew会煮咖啡的机器这种未来产品的功能将会包括：——与iOS操作系统和iCloud完全整合；——12包“iBean”；——支持Wi-Fi功能 (802.11a/b/g/n)；——蓝牙4.0。6、iceCream食物苹果iceCream中不会有任何神秘的或是彩色的洗涤物，只会有好闻的气味和低脂肪含量。这是非常美味的未来苹果产品，我们将可在2013年看到这种产品。苹果iceCream食物这种未来产品的功能将会包括：——好闻的味道；——低脂肪含量。7、iceBox 冷冻冰箱在 有了iceBox以后，厨房将会发生复杂的变化。在苹果电视上看电影的时候想要去做个三明治？iceBox能追踪你在房间里的运动，然后当你在厨房里的时 候继续播放电影。iceBox中会有各种不同食物的不同部分，因此你可以通过这个iOS设备上的应用来在工作时为一块肉除霜。在iceBox的冷冻箱中有 个“超级冷冻”的部分，能在够加快冰冻的进程，在一瞬间就可完成。苹果iceBox 冷冻冰箱这种未来产品的功能将会包括：——与iOS操作系统和iCloud完全整合；——与iTunes商店完全整合，可即时下载电影或是烹饪应用；——内置动作传感器或和Facetime；——支持Wi-Fi功能 (802.11a/b/g/n)；——蓝牙4.0。8、iPlay游戏机iPlay 不只是一种游戏机，同时也是游戏的未来。iPlay将让你能通过iCloud与iOS设备进行简单化的通信，允许你在家里的时候，即使走到另一个房间里去 也能通过控制器来在电视上玩游戏；或者是当你在走路的时候，也能通过任何iOS设备来玩游戏。你玩游戏的体验将会是连续的，能在这种2013年最伟大的苹 果产品之一上看任何电视剧和电影。苹果iPlay多功能游戏机这种未来产品的功能将会包括：——控制器：在游戏机上玩游戏时，你可以看着游戏；——与iOS操作系统和iCloud完全整合；——与iTunes商店完全整合，可即时下载游戏或是电影；——Facetime；——支持Wi-Fi功能 (802.11a/b/g/n)；——蓝牙4.0。9、iQua最新淡水过滤系统水 是生命之源，而苹果开发的最新过滤系统能清洁任何被污染的水。这种未来的碳过滤器能清除水中99.9%的水银。此外，这种产品还能降低氯含量，让水变得干 净可口。这种产品将拥有便携式的设计，水能在很长时间里冷冻，因此这个过滤器作为家里、工作时或运动时的“水瓶”来说是一种很理想的产品。在这种苹果的未 来产品中，每个过滤器都要设计3个月时间。苹果iQua淡水过滤器这种未来产品的功能将会包括：——两个过滤器；——容量：两个250毫升的杯子。10、HiTops 高科技运动鞋正 如电影《回到未来》（Back to the Future）中的鞋子那样，HiTops这种高科技的胶底运动鞋能让你享受自动系鞋带的乐趣。如果有必要 的话，这种产品能与Nike+整合，允许你监控脚步移动的次数和消耗掉的卡路里，但你也可以享受这种胶底运动鞋所带来的便利和欣赏它们的外观。这种鞋子的 颜色将是白色或者黑色。苹果HiTops 高科技运动鞋这种未来产品的功能将会包括：——与Nike+整合，在你行走时追踪你的表现；——蓝牙4.0。编 后语：以上就是未来苹果将会推出的一些高科技产品，最令人激动的是iceBox、HiTops、iSights和iCicle，相信以上很多高科都会受到 众多果粉欢迎，如果您仅仅认为平股票苹果只有iPhone与iPad是高科技产品你就错了，未来值得关注的苹果高科技产品还有很多，让我们拭目以待吧。0顶一下</description></item><item><title>[zz]2012年OS X安全问题盘点 大部分用户毫无意识</title><link>/posts/zz_2012__os_x_security_issues_most_users_have_no_awareness_inventory/</link><pubDate>Wed, 26 Dec 2012 10:42:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_2012__os_x_security_issues_most_users_have_no_awareness_inventory/</guid><description>2012年OS X安全问题盘点 大部分用户毫无意识ugmbbc发布于 2012-12-26 08:08:59|2581 次阅读 稿源:腾讯数码 2012年对于OS X安全性来说是让人激动的一年，至少如果你是一个安全专家或者研究员，你会颇有感触。有很多事件发生让人们一直保持警惕状态。虽然苹果公司因为一些安全问题处境很窘迫，但是总的来说，当用户发生安全问题时，公司始终毫不犹豫冲在第一线来保护用户。至少这是很多安全研究者的想法，他们全年都在关注着OS X的发展。Flashback事件还记得Flashback吗？2011年当这个恶意软件第一次进攻Mac时，它并没有大范围扩散开来，以至于大部分的用户竟然完全没有意识到被侵入，直到今年年初时才知晓。一瞬间，苹果开始面对出现在OS X系统里理论上第一个具有明确意义上的高调恶意软件，也是苹果公司第一次在媒体面前如此之多的曝光。该事件触发了大量对苹果公司安全隐患的唏嘘声，研究院和学者也开始质疑，说苹果持续增长的普及性最终只会引来更多对其安全的攻击行为，不管是针对iOS或者Mac上。实际上，不可否认针对Mac用户的恶意攻击在频繁地递增，苹果公司也确实采取了很多防卫措施来打这场持续如此之长的安全游戏，但是在它修复Oracle补丁后长达两个月的时间竟然还同时遗留了一个开放的Java缺陷。移除Java尽管发生这个大失误，也不是不无好处，这场惨败的安全战成了苹果公司目前所做过最有意义的决定的催化剂，以加强OS X的安全性。安全研究员（奥巴马美国政府前安全工程师）Ben Hagen告诉Ars说：“Flashback不仅导致苹果公司从它们默认安装里移除了Java，也促使它们发布了一款专用清理工具。当一个操作系统供应商需要发布一款专用清理工具的时候，你该知道事态已经很严重了。”Hagen指出苹果公司需要发布它自己的Flashback清理工具的必要性，因为Mac自带的反恶意软件市场和用户基地确实相对比较薄弱。但是针对Flashback更大的决定是尽可能更多地减少OS X用户使用的Java软件的作用，除非用户很明确需要安装它。Hagen还说：“Java的移除是苹果公司所作出的一个非常有趣的决定，用户系统的Java程序变成了开发里一个臭名昭著的因子，去年多次出现新的远程执行安全漏洞，把Java程序移除不仅可以简化苹果的状态，还可以为用户提供一个更加安全的默认状态。备受关注的（虽然臭名远扬）Mac和iOS黑客Charlie Miller同意这个评价，说到目前为止可以说这是苹果公司2012年作出的最有意义的决定。Miller告诉Ars：“如今需要给OS X写一个开发程序的工作量和给Windows写一个开发程序一样大。因为Windows的用户更多，所以其开发程序会得到更多的报酬，但是现实生活中，几乎没有OS X开发程序，Java开发程序是一个例外。对于Java小应用程序沙盒逃脱类型的开发，同样的开发程序可以在Windows和OS X上运行。”Miller认为，实际上开发程序最终还促使了Mac用户数上升，这都要归功于Java。苹果公司为减少OS X下Java安装基础所做的一切就是给自己增加了安全，也给了它们现实的提升。app签名安全模式运动但是就算Flashback被镇压下来，Java也正在减少，苹果也一直在努力在Mac机上用户和app的互动上做一些大的调整。2012年夏天发布了Mountain Lion的一个新性能，可以默认限制第三方源app安装在系统里，以此来保护用户，避免用户不小心安装来自恶意或者不知名来源提供的app。这个新性能叫做Gatekeeper，它需要苹果开发者要么用一个已注册的证书给自己的app签名，以确保他们在app出现故障问题时可以付上更高级别的责任，或者通过Mac app商城销售其商品，然后给苹果公司百分之三十的分成。开发者团体对此的反应竟然没有任何一丝恐慌，大部分开发者都告诉我们他们对提供给用户的控制级别保持审慎乐观的态度，用户也可以选择完全不管警告，安装任何他们觉得满意的app。当我们几个月后再跟进Mac开发者时，他们依旧对Gatekeeper给app开发环境和用户带来的影响保持非常乐观的态度。Delicious Monster的Wil Shipley九月时告诉Ars：“我认为Gatekeeper是终端用户的一个超大福利，它能够非常有效地抵御中间人攻击和伪装攻击，以及通常的恶意软件。”Iconfactory的Graig Hockenberry也同意他的说法，他表示：“我完全相信GateKeeper在帮助终端用户。我知道无论何时，当我按下下载链接时看到开发者并没有给他们的app签名，我就会谨慎思考是否安装它。”实际上，总体对Gatekeeper持有的观点比我们期待的要乐观很多，安全专家也非常欣慰它到目前为止进展地如此顺利。本周Hagen告诉Ars：“从安全观点来看，苹果对OS X系统app商城持续的举动，以及增加的严格应用签名模式对于形成一个管理更好的环境系统来说是非常有意义的。现在的app商城模型使得苹果可以提供更有质量的管理控制，且可以视查哪些应用对终端用户有效，它在限制使用者以用户下载应用模式（伪造的AV应用、间谍软件等等）暴露于恶意软件之下还是卓有成效的。”高调的“hack”风波Flashback、Java程序最终的移除方案、还有Mountain Lion新功能的发布不是2012年Mac世界里出现的唯一几个安全相关话题。八月Wired编辑Mat Honan制造了一场“hack”大风波，不仅仅是其众多的设备，包括iPhone、iPad还有Mac被远程攻击者全部攻击，且他没有备份成功，还有就是因为被牵扯的技术问题，也就是苹果的技术——所有和苹果最新版本的云服务iCloud关联的技术。这并不完全是iCloud的错误，亚马逊也被牵扯进来，攻击者可以联机处理亚马逊和苹果账户，给他们提供一种类型的接入以摧毁Honan的数码生活。那么，苹果公司该怎么做呢？公司并没有直接被牵连进Honan的数据擦除事件里，但是就像Hagen所说，这个事件是2012年非常值得被注意的事件，因为它强调了很多知名联机账户系统的缺陷，也指出了iCloud的责任。通过进入Honan的iCloud账户，他的设备开始被远程擦除攻击进攻。Hagen告诉Ars：“这是很多消费者面临的新问题，没有保护好他们的其中一个联机账户就可以导致设备全部瘫痪，这个攻击强调了苹果公司和其他机构保护账户连入的必要性，防止遭到社交攻击，且个人用户也应该特别保护他们的苹果账户。”实际上，Honan的“hack”风波促使了我们很多人修改密码，开启双重认证，且保证有和好的备份计划，这在之前我们都是说说而已并未进行实际操作。亚马逊公司和苹果公司最终开始改变策略以防止未来发生相似的攻击。这并不是一个非常皆大欢喜的结局，但是Honan的损失就是我们的所得，至少让我们开始有了安全意识。展望2013所以说2012年是苹果和OS X安全级别里动荡的一年，但是总体来说，用Miller告诉Ars的说法，就是“我觉得苹果已经处在一个非常好的形态。”但是我们要知道，其实还有很大的提升空间，当我们迈步进入2013年的时候，OS X还会发生什么事件呢？Miller想通过苹果看到更多的透明的东西。他说：“我想看到的一件事就是安全社区里有更多互动和透明的东西。在BlackHat talk里他们没有回答问题确实是一个笑话，我想看到他们更多的交流，谈一谈他们测试的情况、app商城检查过程如何工作等等，并回答关于安全性的问题。”实际上，透明性和苹果是完全两个事物，不可能同时出现在一个句子里。但是苹果的首席执行官Tim Cook已经开始小心翼翼地改变这个状态，并将苹果开放给全世界。但是对比谈论苹果要采取什么措施，Hagen更想看到社团本身也可以为安全问题负责。Hagen说：“我想AV还有反恶意软件给OS X提供的东西需要很快地成熟起来，以面对近期的威胁。微软给自身供给加标签的方式对终端用户来说非常好，如果苹果也采取类似的措施就棒极了。App商城和系统升级的统一简化了事情，当然，OS X用户也需要养成定期应用升级的习惯。”来源：arstechnica</description></item><item><title>[zz]美硅谷IT人群调查：9年能买均价70多万美金的房子</title><link>/posts/zz_america_silicon_valley_it_crowd_survey_9_years_can_average_more_than_70_million_dollars_to_buy_a_house/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2012 14:12:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_america_silicon_valley_it_crowd_survey_9_years_can_average_more_than_70_million_dollars_to_buy_a_house/</guid><description>美硅谷IT人群调查：9年能买均价70多万美金的房子teikaei 发布于 2012-12-19 09:58:02|5551 次阅读 稿源:深圳特区报 作为全球IT圣地，硅谷人的薪酬和消费如何？结合记者在硅谷的采访和Focus公司公布的信息图表，我们可略知大概。硅谷人拿高工资：Tom Zhang在硅谷生活多年，长期从事人力资源工作，在新浪微博上的名字就叫“硅谷猎头”。他告诉记者，硅谷居住着300多万人，共有133万个就业岗位，平均年工资远高于美国的平均工资，达到8万多美元。一般的科技部门和创业公司职位的年平均工资情况如下：软件工程师：9万美元；Java/Web 开发者：9万7千美元以上；项目主管：9万2千美元；平面设计师：5万6千美元以上。收入均高于美国平均水平一万美元以上。其中Java/Web 开发者较全国平均水平高3万多美元。以上仅是硅谷的平均工资，而一些很“牛”的软件公司的收入远不止于此。比如，Google：18万美元； Face Book：15万美元；苹果：14万美元；Twitter：12万5千美元。高消费高税收尽 管硅谷人拿着高收入，但是这里的消费相比全国平均水平高出六成。比如，在硅谷公司科技职位的平均薪水是9万多美元，要获得同样的购买力，在达拉斯和费城仅 需4万多美元，即便是高消费的纽约也仅需7万多美元。税收也相对较重，在加州，如果一年的收入超过46776美元，需要交 9.3% 的税。平均来看，一个在硅谷科技岗位工作的员工，5年内交的税超过4万美元。9年能买一套房硅谷是美国房价最高的地方之一，平均房价是70多万美元，这几乎是全国平均水平的两倍。以平均薪水来推算，硅谷人工作9年能买到一套房。房价贵，租金也高，最近还涨了点。普通的一房一厅的公寓，月租至少也要1500美元。公寓租金的平均水平是 2241美元/月，比全国平均水平高出76%。</description></item><item><title>[zz]25个GPU的设备轻松破解各种哈希密码</title><link>/posts/zz_25__gpu_various_devices_easily_crack_the_password_hashes/</link><pubDate>Mon, 10 Dec 2012 05:35:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_25__gpu_various_devices_easily_crack_the_password_hashes/</guid><description>25个GPU的设备轻松破解各种哈希密码ugmbbc发布于 2012-12-10 09:46:19|7304 次阅读 稿源:solidot 通常认为以MD5、SHA1等方式哈希存储的密码要比明文存储密码安全的多。但这已成为历史。通过openCL在25个AMD gpu上的同步运算，已经可以达到每秒1800亿次MD5运算或630亿次SHA1运算。而一个由大小写字母和数字组成的8位密码仅需要愈200万亿次运算，即20分钟就能完全穷举这样的MD5加密密码。即使算上标准键盘上所有标点符号 (95^8)，也仅需10小时就能穷举完毕。SHA1虽然号称比MD5更安全，也只不过是多耗费3倍的时间，对于密码的破解而言没有本质区别。如果想保护 密码的安全，最好还是在每个重要的网站都使用不同的密码。不然任何一个网站的数据泄露都可能危害到其余账号。</description></item><item><title>[zz]Android社区争吵 三星Mod开发者一怒之下放弃继续开发</title><link>/posts/zz_android_community_quarrel_samsung_mod_developers_continue_to_develop_huff_abandon/</link><pubDate>Fri, 07 Dec 2012 05:35:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_android_community_quarrel_samsung_mod_developers_continue_to_develop_huff_abandon/</guid><description>Android社区争吵 三星Mod开发者一怒之下放弃继续开发ugmbbc发布于 2012-12-07 06:55:43|5640 次阅读 稿源:XDA 感谢Aadam77root的投递昨天，I9103 4.1的开发者Aadam77root指责I92的开发者dman3285借用其代码却没有在使用的代码中表示感谢。更让人气愤的是dman3285已经成功将代码合并到了CM10里面，而adam77root发给CM的邮件却被忽略。一怒之下，Aadam77root决定退出继续为I9103带来4.1的稳定版。目前I9103 4.1的稳定版几乎就要完成了，大部分BUG已经被修复，此时adam77root大神的退出十分让人感到十分遗憾。目前已经有不少网友表示愿意捐助他继续为大家带来4.1的稳定版。后续情况，估计要视CM官方的态度来决定了。围观地址：http://forum.xda-developers.com/showthread.php?t=1870260&amp;amp;page=125</description></item><item><title>[zz]卡巴斯基：明年将迎来OS X恶意软件大爆发</title><link>/posts/zz_kaspersky_next_year_will_usher_in_os_x_malware_outbreak/</link><pubDate>Fri, 07 Dec 2012 04:54:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_kaspersky_next_year_will_usher_in_os_x_malware_outbreak/</guid><description>卡巴斯基：明年将迎来OS X恶意软件大爆发ugmbbc发布于 2012-12-07 08:06:20|1748 次阅读 稿源:腾讯数码 数字生活和现实生活将继续混合和融合，成为永远不可分割的整体，而与之相关的风险当然也会继续存在、改变、扩大和变形。监视互联网犯罪活动的网 络安全公司有很多，卡巴斯基实验室就是其中的佼佼者之一。该公司昨天发布了《2013年网络安全预测》，以下是这份预测的要点简述：Mac恶意软件增加卡 巴斯基全球研究和分析总监Costin Raiu及高级区域研究员David Emm表示，2013年，针对苹果Mac OS X操作系统的恶意软件将会有所增加。黑客们以前较少针对OS X，因为他们把时间花在针对Windows的病毒和其他恶意软件上，以便感染更多的计算机，侵害更多的用户。但今年的Mac OS X木马病毒“闪回”（Flashback，又名Flashfake）爆发之后，情况已经有所不同。“根据我们的统计数据估计，‘闪回’感染了70多万台Mac，这应该是迄今为止最大的一次Mac OS X系统感染。”“‘闪回’的爆发是个大事件，因为它打破了Mac刀枪不入的神话，并证明病毒也可以在非Windows平台上大规模爆发。早在2011年，我们就预计将会出现更多的Mac恶意软件攻击，只是没想到情况会是这样的戏剧性。”卡巴斯基的研究人员说，除了较为广泛的攻击（比如使用“闪回”）以外，他们也发现了“针对Mac特定群体或个人用户的攻击”。 他们认为“针对Mac电脑的威胁确实存在，并有可能继续增长。”间谍工具和隐私问题2013年的另一个大趋势是：政府加强网络监控，个人隐私遭受的威胁持续增加。在 打击网络犯罪的时候，各国政府有必要使用“合法”的监视工具，因为它们可以帮助执法机构领先一步，赶在犯罪分子的前面。这些间谍工具包括 “Bundestrojan”这样的恶意软件，据说德国政府就暗中使用它来监视德国公民，而且执法机构也会使用软件来监视人们的手机使用。“很显然，对于隐私和公民自由来说，合法监控工具产生的影响更加广泛，”Raiu和Emm表示， “执法机构和各国政府试图赶在罪犯前面，所以就算人们持有不同看法，它们也很有可能将继续使用这样的工具。”对 个人隐私的威胁不仅来自政府；由于用户数据的价值变得越来越大，罪犯也会伺机而动。各种网络服务的服务器正在继续收集海量用户数据。 “不管是对网络罪犯，还是对合法企业来说，个人数据的价值只会增长，不会减少。所以用户隐私遭受的威胁也在增加。”研究人员们表示。此外，用户数据将被继 续用于广告目的，而有时候我们并不知情或不同意。其他问题卡巴斯基估计将在2013年出现的问题还有很多，以下是一些简要总结：-有针对性的攻击将持续增加-“黑客行动主义”（hacktivism）持续发展-单一民族国家（nation-state）支持的网络攻击将会增多-基于云的基础设施将遭受攻击-网络信任和数字授权问题将持续存在-手机恶意软件将持续增加-漏洞和恶意软件仍然是网络犯罪分子的主要攻击方法</description></item><item><title>[zz][详讯]知名变性黑客Kristin Paget成为苹果系统安全研究员</title><link>/posts/zz_detailed_information_hacker_kristin_paget_become_famous_degeneration_apple_systems_security_researcher/</link><pubDate>Fri, 07 Dec 2012 04:52:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_detailed_information_hacker_kristin_paget_become_famous_degeneration_apple_systems_security_researcher/</guid><description>[详讯]知名变性黑客Kristin Paget成为苹果系统安全研究员ugmbbc发布于 2012-12-07 06:49:35|2577 次阅读 稿源:cnBeta.COM 感谢jailbreak 6.1的投递Paget是业界知名的黑客，1年前他做了变性手术，从男人变成女人，名字也由 Chris Paget更改为Kristin Paget。Paget在邮件中确认自己已经是苹果雇员，今年9月开始为苹果系统安全部门工作，但拒绝回答任何问题，苹果发言人也拒绝对此事评论。Paget几年之前曾经帮助微软在Vista发布前排除系统多个安全问题。当时，微软安全团队认为Vista系统已经没有什么大漏洞，并准备发布。 Paget和他的精英团队却发现了很多严重的安全问题，发现问题后Paget为了修正这些安全问题甚至将Vista的发布时间推迟了。微软Windows 开发部门副总裁为了表示感激，赠送给Paget和团队特殊的T恤，上面印着“是我让Vista推迟发布的！”由于最近几年Mac OS X系统的普及率逐渐提高，越来越大的恶意软件和木马开始针对OS X平台。Paget加入苹果是为了让OS X系统更安全。现在Paget在Linkedin的职位介绍是“核心系统安全研究员”。希望OS X能在Paget的帮助下越来越安全。</description></item><item><title>[zz]FBI被指在OpenBSD的IPSEC协议栈中放置后门</title><link>/posts/zz_fbi_accused_of_placing_a_backdoor_in_openbsd39s_ipsec_stack/</link><pubDate>Thu, 08 Nov 2012 02:20:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_fbi_accused_of_placing_a_backdoor_in_openbsd39s_ipsec_stack/</guid><description>FBI被指在OpenBSD的IPSEC协议栈中放置后门ugmbbc发布于 2010-12-16 07:56:21|7520 次阅读 OpenBSD创始人Theo de Raadt公开了Gregory Perry的一封来信。Gregory Perry在10年前参与了OpenBSD加密框架开发。在信函中，他声称FBI付费给开发商，以在OpenBSD的IPSEC协议栈中植入后门。 现在他将这段机密公诸于众，是因为他与FBI签署的保密协议已到期。10年前加入的后门代码如今已经面目全非，de Raadt表示不清楚代码造成的真正影响有多大，由于OpenBSD是第一个开发出供免费使用的IPSEC协议栈，因此随后许多项目和产品都是直接拿现成 的代码。 查看:Subject: Allegations regarding OpenBSD IPSECList: openbsd-techSubject: Allegations regarding OpenBSD IPSECFrom: Theo de Raadt &amp;lt;deraadt () cvs ! openbsd ! org&amp;gt;Date: 2010-12-14 22:24:39Message-ID: 201012142224.oBEMOdWM031222 () cvs ! openbsd ! org[Download message RAW]I have received a mail regarding the early development of the OpenBSDIPSEC stack. It is alleged that some ex-developers (and the companythey worked for) accepted US government money to put backdoors intoour network stack, in particular the IPSEC stack.</description></item><item><title>【转】京东修复充值平台漏洞否认亏损2亿 有网友借机充36万2</title><link>/posts/switch_jingdong_repair_recharge_platform_vulnerabilities_have_denied_losses_200_000_000_360_002_netizens_took_the_opportunity_to_charge/</link><pubDate>Thu, 01 Nov 2012 05:34:00 +0000</pubDate><guid>/posts/switch_jingdong_repair_recharge_platform_vulnerabilities_have_denied_losses_200_000_000_360_002_netizens_took_the_opportunity_to_charge/</guid><description>京东修复充值平台漏洞否认亏损2亿 有网友借机充36万2012年11月01日 02:58来源：每日经济新闻 作者：席大伟分享到： 更多 890人参与45条评论昨日(10月31日)上午，据微博网友爆料，京东商城充值平台10月30日22：30左右出现了一个多小时漏洞，不少用户利用该漏洞套取话费和Q币，有用户甚至借机充值金额高达36万元。对此，京东商城相关人士表示，此次系充值平台出现漏洞，目前已经修复，对借机充值行为，京东法律相关部门已经介入。而对于有消息称“京东此次亏损高达2亿元”，京东方面给予否认。IT法律专家赵占领昨日在接受《每日经济新闻》记者采访时表示，如果是在不知情的情况下，充值成功，则构成不当得利，网站可以以重大误解为由要求解除合同。但如果是知情仍恶意下订单，数额达到一定标准，涉嫌构成盗窃犯罪。有网友借机充值36万昨日，不少新浪用户在微博上爆料，称10月30日22：30开始，京东商城充值平台出现了BUG(漏洞)：点击充值按钮后，系统会自动充值，但不会扣掉相应积分。若充值成功，积分还会双倍返还回账户。同时，由于京东该平台宣称“1-10分钟到账”，在10月30日晚间甚至达到10秒钟就能充值完成，不少发现此漏洞的网友在QQ群里传播该漏洞信息，随后在互联网上快速扩散，不少网友也参与进来。据网友透露，有很大一部分用户都充了上千元的Q币和话费，甚至还有用户借机充了36万元的话费。据估计，此次漏洞给京东带来了将近2亿元的损失。当晚23点40分，京东商城就已及时修补漏洞并且报警。一些网友大呼“遗憾”，并在京东商城官方微博留言，声称“可惜没赶上这么大的漏洞”。据《每日经济新闻》记者了解，京东这一充值平台是前日刚上线的新功能，正处于测试期。京东称损失2亿属谣言京东商城相关负责人表示,有关京东商城积分无限制充值话费点卡，经核查，系京东商城上线积分换购新业务时出现的系统BUG所致，但亏损2亿元纯属谣传。目前，内部正在处理此事，技术部分已经修复，法务也开始介入此事，并同时报案。这并非京东平台第一次出现漏洞。不久前就有不少用户反映，账号被盗余额被消费，京东一直强调这是由于此前CSDN网站数据招黑客攻击泄露所引发的后遗症。昨日，记者登录京东商城充值平台，发现已经可以正常使用积分换购相关商品，也可以进行正常的手机话费、Q币等充值。这看起来应该是京东为技术疏忽而承担损失，但从法律角度来看，一些在此期间趁机大规模套现的用户行为则已经涉嫌犯罪。对此，北京盛峰律师事务所主任律师于国富昨日对《每日经济新闻》记者表示，虽然京东系统出现漏洞，其本身确实存在过失，但如果有用户恶意大量套现，性质依然属于“盗窃”行为。据于国富介绍，如果用户当时充值时并不知道漏洞存在，只是进行正常充值，随后发现没有被扣款，这种情况属于不当得利，应当予以返还，只是在民事上的交易行为，并不会构成犯罪。京东商城方面也表示，其后期将与相关用户协商解决此次问题，对于一些恶意订单用户，京东商城将保留进一步追究其法律责任的权利。</description></item><item><title>【转】详析：谷歌为何紧急封杀阿里云OS？</title><link>/posts/switch_detailed_analysis_why_google_emergency_ban_ali_cloud_os/</link><pubDate>Tue, 30 Oct 2012 12:04:00 +0000</pubDate><guid>/posts/switch_detailed_analysis_why_google_emergency_ban_ali_cloud_os/</guid><description>详析：谷歌为何紧急封杀阿里云OS？ ugmbbc发布于 2012-09-17 07:54:37|15086 次阅读 稿源:虎嗅网 在谷歌封杀宏碁推出“阿里云”手机之后，双方各就此发表了两轮声明。 这些声明也使得事件爆发之初的一些判断和表态看上去十分可笑，诸如“谷歌封杀是给阿里云加冕”、“阿里云因为采用与谷歌相似的web app战略规划所以被后者忌惮”等等，有些已经在双方的声明中被直接否定，也有些能明显看出来作者不了解移动操作系统的体系架构以及GPL、ASL等开源 协议的规定，所以对一些明显的问题视而不见。从安卓之父安迪•鲁宾的两次声明中，我们可以看到，谷歌封杀阿里云，其实出于两大目的：防止安卓阵营的硬件基石开放手机联盟（OHA）分裂；谴责阿里云对安卓应用APP的盗版。而阿里云如果要回应这些指责，光发声明是不够的，还需要遵循开源协议，公开云OS部分代码。阿里云市场的确存在盗版问题盗版问题比较简单，我们可以先把这个问题说清楚。安迪•鲁宾的第二份声明中说，“你们（阿里云）的应用商店中还包括了安卓的应用，包括盗版的。”认真的老外很快找到了证据：科技博客Androidpolice发表了一篇调查文章《确认阿里云应用市场发布盗版安卓应用，很多来自别的盗版站点》。 他们发现在阿里云的应用市场中，有神庙逃亡（Temple Run）等热门游戏的盗版拷贝下载，其署名提供方并非游戏自己的开发商，而是中国国内某个安卓应用市场，而后者提供了大量其他盗版APP下载；有一些原本 是收费的游戏也在阿里云的市场中提供免费下载；最有趣的是，一款针对安卓ROM的工具软件ROM ToolBox Pro也出现在阿里云市场中——阿里巴巴方面一直坚称阿里云OS并未基于安卓，那在自己的市场中放一款针对安卓ROM的工具有什么意义呢？AndroidPolice 采访了一些应用开发者，他们明确表示自己并未将应用APP上传到阿里云市场。一款收费游戏（在阿里云市场中被标为免费）的开发者表示，“这是我们第一次听 说阿里云。我们不知道我们的应用被上传到了那儿”。ROM ToolBox Pro的开发者语气则比较激烈：“像阿里云这样的软件破解网站只会伤害消费者和开发者”。在盗版习惯仍然深入人心的中国，免费、开放的安卓 平台以及其上的免费应用给很多人一个错觉，既然免费，就可以随便用，所以发布一些免费应用APP有什么不对呢？但这的确是不对的，免费不等于作者放弃了所 有权益，他们只是放弃了按份出售应用的做法，但署名权和其他权益比如市场推广、运营等权益仍然属于作者本人，上传到哪个市场、适用于哪些手机的决定权同样 在原作者（这也有保证应用正常运行的考虑）。像上述阿里云市场中更改应用作者署名、使用非授权版本等行为，已经侵犯了软件作者的权益。至于把收费软件改成 免费应用放在市场里的行为，就更不用多说了。也有些人说谷歌为什么不去抓中国数量众多的盗版market，非要跟阿里云过不去？这里面有个 精力问题，也有个商业策略问题。盗版永无止息，但一旦有商业公司来运作，其破坏力就大得多（因为很容易变现出利益），反过来说侵权主体也好认定。所以反盗 版历来是重拳打击商业、政府机构的盗版行为，对个人消费者和一些小组织则基本无视。协议规定安卓和阿里云都应开源好。本来挺简单的盗版认定问题也说了这么一堆。下面进入稍微复杂一些问题讨论，即阿里云OS是否分裂了安卓阵营。这个说法成立的前提是，阿里云OS要是安卓的一分子，这样才谈得上内部分裂。这也是目前为止阿里反对最激烈的一点。无论是阿里云CEO王坚，还是官方声明，阿里都否定了“阿里云OS属于安卓阵营”的说法。其中王坚说，阿里云OS是“独立的操作系统”； 阿里巴巴副总裁约翰•斯佩里奇说“阿里云OS并不是安卓生态系统的一部分”；阿里第二份官方声明中也说，“阿里云OS使用了自行研发的虚拟机，这与安卓的 Dalvik虚拟机不同。阿里云OS的运行环境，也就是OS的核心部分，即有不同于Dalvik的阿里云自己的JAVA虚拟机，也有阿里云自行研发的云应 用引擎(cloud app engine)，用于支持html5 web应用。阿里云OS用了一些(开源的)安卓应用的框架和工具仅仅是作为补丁，让使用云应用的用户可以在我们的生态系统中使用其他第三方应用。”现 在双方都表明立场了，谷歌说阿里云基于安卓的代码，阿里说我们的核心是自己开发的（但操作系统的核心是“运行环境”这个奇怪的说法是头一次听说），只用了 安卓一些应用框架和工具做补丁，然后还要特意强调，这些部分是开源的。双方各执一词，按业内的做法，那就对比两边的源代码好了。安卓的大部分源代码是公开 的，阿里云OS的代码没有看到公开，似乎他们也没说要公开——但是且慢，按照开源协议，阿里云OS必须公开一部分代码。从这场争论开始到现在，舆论被有意无意地引导到阿里云的远景规划与谷歌冲突、必须要有自主操作系统以免受制于人这些奇怪的宏大叙事角度去，却没看到有基于开源协议来分析阿里云义务的声音。众所周知，安卓是一个开源、开放的操作系统，但这二者并不能等同。同时，开源也并不意味着，任何人或者公司都可以拿着公开源代码回去自己编译出一个应用来，然后打上自主产权的标签就可以去报奖立项了。开源代码有着严格的流转规范体系，使用开源代码必须基于这些规范，来保护开发者的版权。我们以安卓系统为例，来分析一下这些不同的开源标准，以及阿里云应该遵守哪些标准公开代码。安 卓系统基于Linux操作系统发展而来（阿里云也自称基于Linux而非安卓系统）。Linux是一个开源系统，它采用了GPL开源协议，这是我们这里提 到的第一种开源协议。GPL协议规定，遵循该协议的代码都是开源、免费的；一旦软件作品中使用了遵循GPL协议的开源代码，该软件也必须开源、免费。业内 通常管这种特性传递叫“传染性”，只要使用了一行GPL开源代码，整个软件都被“传染”为遵循GPL协议。注意，真正的GPL协议要比这里的描述复杂、严 谨不少，为了行文简洁，本文仅仅选取了与这一问题相关的部分内容进行表述。GPL使软件开发者获得了极大的自由，可以免费阅读、使用全世界 最优秀的程序代码。但它的强传染性也削弱了它的商业前景。一些手机制造商如果针对自己的硬件开发一份Linux驱动，它必然要调用一些Linux基本函 数、类库，该驱动因此会被GPL传染，要公开所有源代码。但这可能暴露厂商的硬件细节，造成泄密。同样，一些商业公司也会认为，将自己的独有技术拿出来支 持Linux，会因为GPL的免费开源特性，造成创新成果流失（微软的鲍尔默就曾经说GPL让Linux染上了癌症）。为了规避这一问题， 谷歌除了在操作系统核心使用了Linux代码之外，在其他专门为安卓开发的相当一部分代码中，使用了传染性不那么强的开源协议：基于Apache的ASL 或者基于BSD的BSD协议。这两种协议的共同点在于对商业应用十分友好，遵循这两种协议的开源代码，商业公司可以拿过去用，而开发出的产品不一定需要也 开源，可以视情况打包为闭源商业软件。在安卓系统中，大部分硬件驱动程序，以及谷歌专门为移动设备开发的基本函数库Bionic，都慷慨地采用了BSD或 ASL开源协议，其中包括Dalvik虚拟机等安卓运行库（runtime）。（整个安卓操作系统各部分所遵循的版权协议见图）对比代码是解答“是否抄袭”的核心这 里要多说两句，谷歌为什么要允许别人闭源使用自己的开源代码呢，它有啥好处？必须要说明，开源协议的选择体现了软件的价值观，也体现了开发者的商业考量。 如果谷歌让整个安卓系统采用GPL协议，看上去所有开发者的进一步开发都会被开源出来，系统创新的速度可能更快；但这样有个更大的副作用，就是很多商业公 司就不愿意介入安卓开发了——一介入就被“传染”了要开放自己的源代码了。为了团结其他商业公司，让更多的手机厂商原意采用安卓、更多的软件厂商原意为安 卓开发丰富多彩的应用APP，谷歌选择了在Linux核心之外，另行独立开发出安卓的运行环境与函数库，并将这部分以更为自由的BSD和ASL协议发布。 这样，开发者基于安卓开发的应用，愿意贡献给社区，就开源；希望保守自己的商业秘密，就闭源。这个策略目前来看相当成功，安卓手机、应用APP这一硬一软 两个方面，在这几年突飞猛进地发展，选择了合适的开源协议功不可没（关于谷歌选择开源协议的分析，阮一峰翻译了一篇文章，可以用来作为背景学习）。通过安卓的体系设计，我们大概对几种不同的开源协议有了初步认识。现在就来分析阿里云OS。阿里云OS的体系结构如图所示。可以看到，阿里云OS同样基于Linux核心。这就涉及第一个版权问题：这部分代码按照GPL规定已经被“传染”，必须开源。目前为止，在公开报道中，我们还没有找到阿里云OS“部分开源”的消息。在 这部分代码开源之后，业内人就可以对阿里云和安卓做一个更透彻的比较，看看到底是前者直接使用了后者的代码，还是真的如阿里自己所说，是独立在Linux 基础上开发出来的新操作系统。因为谷歌安卓中的Linux核心，与一般的Linux核心还有不同。为了适应移动设备内存小、CPU频率低、对耗电量高度敏 感的特点，谷歌将这部分Linux核心做了修改，并依据GPL将修改开源。从这篇文章可 以看到，谷歌对Linux核心做了至少两处重大改动：进程间通讯（IPC）模块Binder，和至关重要的电量管理模块。阿里云OS既然也是移动操作系 统，必然需要对本来为桌面系统开发的Linux做出相似的处理。这个处理方式，是沿用了谷歌的方式，还是真正的自主开发呢？代码公布后，自然见分晓。双 方争议的另一个核心，是阿里云OS如何实现了对安卓应用的兼容。安卓系统的开发语言是java，为了精简java程序使之适用于移动设备，谷歌使用了 Dalvik虚拟机。注意Dalvik不是java虚拟机，它是将java程序重新打包为一种更为精简的形式运行。阿里云在第二份声明中说自己用了“不同 于Dalvik的java虚拟机”，那不但二者的代码不同，连工作原理也会有不同了。包括Dalvik在内的安卓运行库，采用的是ASL和 BSD协议，也就意味着阿里云就算直接用了这部分代码，也可以选择不公开源代码。但这不等于用了白用：ASL和BSD都规定，使用了遵循该协议的开源代 码，必须以显要方式标明原开发者的版权归属；这种标明方式，通常形式有源代码中保留原作者的权利声明和其他原作者规定的说明。阿里云既然已经披露了自己使 用安卓代码的情况，这部分代码中是否保留了谷歌的版权声明，只需要查看相应程序的说明文件即可。总算把开源协议这部分介绍得差不多了。花费 这么多笔墨的目的在于说明，这次谷歌与阿里云之争，不应该像以前业界的一些争论演变为口水战，而应该像另外一些争论一样，可以让更多人了解操作系统、开源 协议等相关知识，消除许多误区（这两类争论我就不具体点名举例了），避免被人当技术小白糊弄。要达到这个目的很简单，阿里云OS公开指定部分的源代码，供业内行家与谷歌代码进行比对即可。这不是强人所难，因为既然依照GPL、ASL、BSD等规范享用了一大批免费开源源代码，那也应该遵循人家规定的义务。当 然，在中国这个用盗版软件都异常有理的国家，各类开源协议都是防君子不防小人的，程序源代码都是纯文本文件，你不遵循协议，它也不会闹脾气不运行，或者在 屏幕上打出一行字来骂你。但无论是阿里，还是另外号称要做自主操作系统的华为、百度、联想，都是国际级大公司，应该不会耍这种初级流氓。安卓用户与开发者成为赢家也 有一些有技术背景的朋友可能会奇怪，谷歌的安卓系统已经提供了相当宽松的条件，核心全部开源消除了安全隐患，庞大的社区和资金支持保证了系统快速进化，在 这种情况下，为什么这些公司还要一股劲地开发自己的操作系统呢？把精力用在做好跟公司业务有关的平台、APP上不是更好吗。这个问题很难回答，我也没有确 定的答案。有些微博网友说是因为如果打出自主操作系统的牌子，阿里云OS就可以获得国家“核高基”（ 核心电子器件、高端通用芯片及基础软件产品）资金资助。我查了一下，阿里云在某些展会上的确出现在核高基成果展区，也有微博上的实名用户说，阿里云获得了863计划的8000万元资金，他当时是评委。但这些资金项目与阿里云舍弃安卓走自主之路之间还暂时找不到官方表述和公开表达，所以建议网友们在找到新的证据之前，不要过于肯定地认定这一点。最后，来说一下这次争议对用户的影响。可以肯定，这对安卓开发者和用户来说，是个大利好消息，因为谷歌表现出了解决安卓分裂现状的行动与关注度，而分裂问题一直是安卓系统最大的忧患。资深移动互联网专家郝培强（@tinyfool） 两年前就在新京报上发表过文章，安卓系统的标准化程度与iOS存在巨大差距，厂商各自推出的不同分辨率、不同操作方式的手机让开发者和用户都深受其苦，各 类安卓版本之间的兼容、继承也问题多多。谷歌应对这一问题的方式是组建开放手机联盟，并在安卓4.</description></item><item><title>[转]Mozilla面向旧版火狐发布安全更新 安全公司警告火狐3.6存新安全漏洞</title><link>/posts/rpm_mozilla_firefox_released_security_updates_for_earlier_versions_of_the_security_company_warned_firefox_36_new_security_vulnerabilities_exist/</link><pubDate>Mon, 29 Oct 2012 07:17:00 +0000</pubDate><guid>/posts/rpm_mozilla_firefox_released_security_updates_for_earlier_versions_of_the_security_company_warned_firefox_36_new_security_vulnerabilities_exist/</guid><description>Mozilla面向旧版火狐发布安全更新 安全公司警告火狐3.6存新安全漏洞dryiceboy发布于 2010-02-20 07:58:27|3046 次阅读 Mozilla公司近日面向旧版本火狐浏览器推出了五款安全更新补丁，而另外一家安全公司Secunia则警告用户称最新版火狐3.6中可能存在一个危险 程度极高的安全漏洞。今年一月份，Mozilla公司曾扬言称不会再对火狐3.0等老版本浏览器提供技术支持，不过本周三，Mozilla公司还是为火狐浏览器的3.5.8，以及3.0.18等版本的旧款浏览器发布了数款更新补丁，并表示旧版版本中有关的漏洞在1月21日发布的最新版火狐3.6浏览器中已经被修正。这次的更新主要面向五个旧版浏览器的安全漏洞，其中有三个漏洞被Mozilla公司标记为“危急”级别。造成这三个漏洞的主要原因有：1、浏览器处理内存不足的过程中出错；2、Gecko网页渲染引擎存在不稳定问题；3、专门处理脚本文件的Web worker部分无法正常处理已张贴的信息。Mozilla表示，以上三个漏洞均可被恶意软件利用来入侵用户的系统。而余下的两个漏洞的危害级别则稍低，可允许攻击者执行恶意 JavaScript代码。这次面向火狐3.5.8和3.0.18版本的安全更新可适用于Windows，Mac OSX和Linux三种操作系统，用户可以通过浏览器内建的升级功能来安装这些安全更新。另外，Secunia安全公司本周四报道称他们发现了火狐3.6版本中的一个新的安全漏洞，Mozilla公司目前为止仍未就该安全漏洞发布修正补丁，Secunia警告称此漏洞可令攻击者在用户的系统中执行恶意代码。据Secunia称，目前安装了VulnDisco Pack插件的Immunity公司Canvas漏洞测试软件可以检测出这一漏洞，不过VulnDisco Pack的开发公司 Intevydis并没有将该漏洞的细节公开，Secunia公司将这一漏洞标记为“高危”级别。</description></item><item><title>[转]卡巴斯基欲构建安全操作系统：特别针对工业系统开发</title><link>/posts/rpm_kaspersky_want_to_build_a_secure_operating_system_specially_developed_for_industrial_systems/</link><pubDate>Wed, 17 Oct 2012 06:29:00 +0000</pubDate><guid>/posts/rpm_kaspersky_want_to_build_a_secure_operating_system_specially_developed_for_industrial_systems/</guid><description>卡巴斯基欲构建安全操作系统：特别针对工业系统开发illumi发布于 2012-10-17 01:00:11|2095 次阅读 稿源:cnBeta.COM 卡巴斯基实验室（Kaspersky Labs）目前正致力于构建卡巴斯基自有安全操作系统，不过这款系统将来只会运行在工业体系内，和个人家庭PC的关系不是很大。在今天卡巴斯基发布的博文 中，卡巴斯基首席执行官Eugene Kaspersky确认了这款新系统的传言属实，还描述了开发这款系统的背景以及开发的进度。计算机攻击和安全问题在网络中蔓延滋长，这对工业维护系统而言也是一种挑战。卡巴斯基表示，如果病毒感染了企业的一台计算机，那么这台计算机会迅速与网络断开，避免对网络内的其他设备造成影响。但是对于工业控制系统（ICS）而言，即便受到病毒的侵袭，也无法简单对设备进行下线处理，因为设备时常处于临界操作状态，或是基础设施之一，无法将其与网络断开。所以很多运行ICS系统的企业不得不在设备在线的情况下，对病毒和恶意软件的攻击进行处理，这在操作上是相当有难度的。为此，卡巴斯基建议企业采用全新的安全操作系统，在ICS中可进行部署和安装。这种操作系统可令工业系统保持健康状态，数据运算和操作更有保障。微软苹果或是其他操作系统无法安全运转的情况下，卡巴斯基所提供的这款安全操作系统又是如何运转的呢？卡巴斯基表示这款系统所针对的领域相较传统系统有差异，并不针对传统PC市场，而面向工业系统。“首先，我们的系统是高度定制的，专门用于处理某些特别的任务，这跟在传统PC上运行半条命游戏、做视频剪辑抑或发微博等操作是不同的概念。”卡巴斯基解释道。这款操作系统还能禁用所有未经授权的代码和应用。“这一点非常重要：执行第三方代码，闯入系统中或者运行未经授权的应用在我们的系统中都是不可用的。”卡巴斯基特别谈到，“这一点在系统中就能明确地感受得到。”虽然卡巴斯基表示这款系统具有研发的可行性，但是开发的难度相对而言比较复杂，尤其是针对工业化的公司。目前这一工程尚处于初始阶段，Eugene拒绝再透露更多的细节内容。随着计算机攻击事件的增多以及工业系统的脆弱问题日益凸显，卡巴斯基的这一解决方案或许确实可行。那么就等着未来卡巴斯基开发的成果吧。</description></item></channel></rss>