<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>apple on seteuid0's blog</title><link>/tags/apple/</link><description>Recent content in apple on seteuid0's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>This is a customized copyright.</copyright><lastBuildDate>Sat, 09 Mar 2013 06:25:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/apple/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[zz]苹果10年工龄以上员工可享受“离岗留职”待遇</title><link>/posts/zz_apple39s_10_years_of_service_or_more_employees_can_enjoy_quotretention_undergoquot_treatment/</link><pubDate>Sat, 09 Mar 2013 06:25:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_apple39s_10_years_of_service_or_more_employees_can_enjoy_quotretention_undergoquot_treatment/</guid><description>苹果10年工龄以上员工可享受“离岗留职”待遇ugmbbc发布于 2013-03-09 09:42:14|3776 次阅读 稿源:腾讯科技 苹果人力资源的工作流程看上去充满奇趣。据科技博客作者约翰·格鲁伯（John Gruber）透露称，苹果的员工可以享受“离岗留职”的待遇，按照苹果的这一政策，员工可以离开公司、最长两年时间之后再重返公司，在这两年的时间内，这些离开的员工仍将在苹果公司保留职位。事实上，员工的确可以离开公司，而且如果他们在两年之内重返公司的话，两年的离职就像是从未发生过一样，员工重返公司的职位不会离职而受影响。不过，员工在离职的这段的时间内，将不会得到薪酬，但也不会丢失他们在苹果公司的岗位。不过，据格鲁伯透露，只有在苹果公司已经工作10年以上的员工才能享受上述待遇。当然，苹果的做法与一些公司大不相同。一些公司认为，那些离职的员工会对仍留下来的员工产生伤害，因为有员工离职的话，就将意味着留下来的员工将面临着更加繁重的任务。特别是，一些员工在离开后会加盟竞争对手公司，这样将会对原来的公司产生更大的伤害，而且在这样的公司，一旦这些员工离职，可能会被视为“叛徒”，而可能会不被其他未离职的员工所接纳。但是，苹果一直非常神秘，而且也非常独立，因此人们可能会质疑苹果可能也会采取与那些公司相似的政策——即根本不会再聘用那些已经离职的员工。不过，与这些猜疑相反的是，苹果会给离职的员工到其它地方尝试的机会，而且还不会损害苹果。格鲁伯称，苹果公司没有休假制度，因此，这种两年的离岗留职政策也有点类似于一种休假方式。当年，史蒂夫·乔布斯（Steve Jobs）重返苹果之后，取消了公司的休假制度。后来，许多员工都申请了两年的“休假”，之后再离职。因此，苹果宣称，员工在离开之后，如果想改变主意的话，那么还可以再回来。对此，格鲁伯认为，苹果的这种政策也非常明智，因为苹果面临的最大一个威胁就是人才的流失，然而，如果能够让离职的员工很容易地再重返公司，那么这种威胁就将减少很多。</description></item><item><title>[zz]苹果未来的十大高科技产品 速来膜拜</title><link>/posts/zz_apple39s_future_ten-speed_high-tech_products_to_worship/</link><pubDate>Wed, 26 Dec 2012 11:32:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_apple39s_future_ten-speed_high-tech_products_to_worship/</guid><description>苹果未来的十大高科技产品 速来膜拜ugmbbc发布于 2012-12-26 16:49:36|3622 次阅读 稿源:美桌网 感谢苏小喵的投递苹果产品是目前全球公认的高科技产品，像我们耳熟能详的iPad、iPhone、iPod、苹果电视等都是同类品牌产品中领先的全球品牌。如果你觉 得苹果只有以上一些热门高科技产品的话，那么你就错了，你知道吗，苹果未来还会推出众多高科技含量产品，也正为如此苹果的关注度也越来越高，只是了解的朋 友并不多，下面与大家盘点下未来苹果十大高科技概念产品。苹果未来十大高科技产品盘点1、iCycle 自行车这 是自行车中的“圣杯”。无论你的骑车风格是怎样的——是在山地的道路上行驶，只是为了放松而骑车，还是在城市中慢行，这种自行车都能自动转换模式，或者你 也可以在其配备的小小的显示屏上手动转换模式，这个显示屏的位置在自行车的把手处，它不仅可以按照你的要求来转换阻力水平，同时也能不断尝试着进行调整， 从而适应你所在之处的地形。这种自行车拥有内置的电池，可以在你骑车的时候进行充电，从而允许你连接iOS设备，然后在行进中为自行车充电。这是苹果在 2013年中将会带给我们的最好的未来产品之一。苹果iCycle 自行车这种未来产品的功能将会包括：——与iOS操作系统和iCloud完全整合，可与所有iOS设备进行连接；——与iTunes商店完全整合，可在行进中即时下载音乐；——与Nike+进行整合，可追踪用户的驾车表现；——支持WiFi上网功能（802.11a/b/g/n）；——蓝牙4.0。2、iSight眼镜这 种高科技眼镜不仅看起来很时髦，而且还能帮助你以非常不同的方式来看待生活。这种眼镜拥有屈光镜，而用户只需轻轻点击一下，就能将其变成一种拥有自我调整 功能的太阳眼镜，具体则将视阳光的强度而定。一种从根本上来说全新的透镜会提高你所能看到的东西的分辨率，这样一来你所看到的所有东西就都将拥有 1080p的高清分辨率，而且你不仅是能看到这些高清图像，同时还能打开摄像头来拍照，甚至是使用iOS应用来观看视频。这种眼镜的颜色将是黑白相间的。苹果iSight眼镜这种未来产品的功能将会包括：——1000万像素的摄像头iSight；——自动对焦功能；——照片面部识别功能；——高清视频录制功能（1080p），每秒钟最多60帧，可录制声音；——视频稳定性功能；——与iOS和iCloud完全整合；——蓝牙4.0；3、iRosol 油漆工具苹 果将在2013年推出的另一种未来新产品对任何艺术家来说都将是一种理想的工具，这种喷雾器不仅能进行任何的色彩扫描工作（或是你选择的东西），而且还能 允许你用铅笔或是滚动油漆刷来画一条粗线。这从根本上来说是一种新的替代墨盒，而且其耐用性要比普通的喷雾罐高出一倍。当你完成自己的画作时，只需要一次 替换一种颜色T（蓝色）、P（紫色）或是F（黄色）。黑色iRosol会另外出售。苹果iRosol 油漆工具这种未来产品的功能将会包括：——套三基色墨盒；——潘通色卡调色板（当你与黑漆喷雾器一起购买时）。4、iPets宠物机器人iDog和iCat理想的伙伴是iPets，这对任何想要拥有一只可爱宠物的人来说都是一种完美的东西。通过与iOS应用进行完全整合，你能为一只“动物”设定新的技巧来看管你的家。你还将获得一个新的同伴，它会小跑着跟在你的身后，追踪你的表现。苹果iPets宠物机器人这种未来产品的功能将会包括：——与iOS操作系统和iCloud完全整合，可与所有iOS设备进行通信；——与iTunes商店完全整合，即时下载“动物技巧”；——支持Facetime功能，从而能让用户通过它们的眼睛来监控自己的房子；——与Nike+进行整合，当它们跟着你跑步时可追踪你的表现；——支持WiFi上网功能（802.11a/b/g/n）；——蓝牙4.0。5、iBrew会煮咖啡的机器这种2013年的苹果产品将会是一种让我们起床以后感觉良好的好东西。iBrew能与iHome或iPhone的闹钟连接到一起，自动开始给你煮好早晨的咖啡。你可以在iBrew中放入最多12包“iBean”，然后这种机器会自己做所有事情。苹果iBrew会煮咖啡的机器这种未来产品的功能将会包括：——与iOS操作系统和iCloud完全整合；——12包“iBean”；——支持Wi-Fi功能 (802.11a/b/g/n)；——蓝牙4.0。6、iceCream食物苹果iceCream中不会有任何神秘的或是彩色的洗涤物，只会有好闻的气味和低脂肪含量。这是非常美味的未来苹果产品，我们将可在2013年看到这种产品。苹果iceCream食物这种未来产品的功能将会包括：——好闻的味道；——低脂肪含量。7、iceBox 冷冻冰箱在 有了iceBox以后，厨房将会发生复杂的变化。在苹果电视上看电影的时候想要去做个三明治？iceBox能追踪你在房间里的运动，然后当你在厨房里的时 候继续播放电影。iceBox中会有各种不同食物的不同部分，因此你可以通过这个iOS设备上的应用来在工作时为一块肉除霜。在iceBox的冷冻箱中有 个“超级冷冻”的部分，能在够加快冰冻的进程，在一瞬间就可完成。苹果iceBox 冷冻冰箱这种未来产品的功能将会包括：——与iOS操作系统和iCloud完全整合；——与iTunes商店完全整合，可即时下载电影或是烹饪应用；——内置动作传感器或和Facetime；——支持Wi-Fi功能 (802.11a/b/g/n)；——蓝牙4.0。8、iPlay游戏机iPlay 不只是一种游戏机，同时也是游戏的未来。iPlay将让你能通过iCloud与iOS设备进行简单化的通信，允许你在家里的时候，即使走到另一个房间里去 也能通过控制器来在电视上玩游戏；或者是当你在走路的时候，也能通过任何iOS设备来玩游戏。你玩游戏的体验将会是连续的，能在这种2013年最伟大的苹 果产品之一上看任何电视剧和电影。苹果iPlay多功能游戏机这种未来产品的功能将会包括：——控制器：在游戏机上玩游戏时，你可以看着游戏；——与iOS操作系统和iCloud完全整合；——与iTunes商店完全整合，可即时下载游戏或是电影；——Facetime；——支持Wi-Fi功能 (802.11a/b/g/n)；——蓝牙4.0。9、iQua最新淡水过滤系统水 是生命之源，而苹果开发的最新过滤系统能清洁任何被污染的水。这种未来的碳过滤器能清除水中99.9%的水银。此外，这种产品还能降低氯含量，让水变得干 净可口。这种产品将拥有便携式的设计，水能在很长时间里冷冻，因此这个过滤器作为家里、工作时或运动时的“水瓶”来说是一种很理想的产品。在这种苹果的未 来产品中，每个过滤器都要设计3个月时间。苹果iQua淡水过滤器这种未来产品的功能将会包括：——两个过滤器；——容量：两个250毫升的杯子。10、HiTops 高科技运动鞋正 如电影《回到未来》（Back to the Future）中的鞋子那样，HiTops这种高科技的胶底运动鞋能让你享受自动系鞋带的乐趣。如果有必要 的话，这种产品能与Nike+整合，允许你监控脚步移动的次数和消耗掉的卡路里，但你也可以享受这种胶底运动鞋所带来的便利和欣赏它们的外观。这种鞋子的 颜色将是白色或者黑色。苹果HiTops 高科技运动鞋这种未来产品的功能将会包括：——与Nike+整合，在你行走时追踪你的表现；——蓝牙4.0。编 后语：以上就是未来苹果将会推出的一些高科技产品，最令人激动的是iceBox、HiTops、iSights和iCicle，相信以上很多高科都会受到 众多果粉欢迎，如果您仅仅认为平股票苹果只有iPhone与iPad是高科技产品你就错了，未来值得关注的苹果高科技产品还有很多，让我们拭目以待吧。0顶一下</description></item><item><title>[zz]卡巴斯基：明年将迎来OS X恶意软件大爆发</title><link>/posts/zz_kaspersky_next_year_will_usher_in_os_x_malware_outbreak/</link><pubDate>Fri, 07 Dec 2012 04:54:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_kaspersky_next_year_will_usher_in_os_x_malware_outbreak/</guid><description>卡巴斯基：明年将迎来OS X恶意软件大爆发ugmbbc发布于 2012-12-07 08:06:20|1748 次阅读 稿源:腾讯数码 数字生活和现实生活将继续混合和融合，成为永远不可分割的整体，而与之相关的风险当然也会继续存在、改变、扩大和变形。监视互联网犯罪活动的网 络安全公司有很多，卡巴斯基实验室就是其中的佼佼者之一。该公司昨天发布了《2013年网络安全预测》，以下是这份预测的要点简述：Mac恶意软件增加卡 巴斯基全球研究和分析总监Costin Raiu及高级区域研究员David Emm表示，2013年，针对苹果Mac OS X操作系统的恶意软件将会有所增加。黑客们以前较少针对OS X，因为他们把时间花在针对Windows的病毒和其他恶意软件上，以便感染更多的计算机，侵害更多的用户。但今年的Mac OS X木马病毒“闪回”（Flashback，又名Flashfake）爆发之后，情况已经有所不同。“根据我们的统计数据估计，‘闪回’感染了70多万台Mac，这应该是迄今为止最大的一次Mac OS X系统感染。”“‘闪回’的爆发是个大事件，因为它打破了Mac刀枪不入的神话，并证明病毒也可以在非Windows平台上大规模爆发。早在2011年，我们就预计将会出现更多的Mac恶意软件攻击，只是没想到情况会是这样的戏剧性。”卡巴斯基的研究人员说，除了较为广泛的攻击（比如使用“闪回”）以外，他们也发现了“针对Mac特定群体或个人用户的攻击”。 他们认为“针对Mac电脑的威胁确实存在，并有可能继续增长。”间谍工具和隐私问题2013年的另一个大趋势是：政府加强网络监控，个人隐私遭受的威胁持续增加。在 打击网络犯罪的时候，各国政府有必要使用“合法”的监视工具，因为它们可以帮助执法机构领先一步，赶在犯罪分子的前面。这些间谍工具包括 “Bundestrojan”这样的恶意软件，据说德国政府就暗中使用它来监视德国公民，而且执法机构也会使用软件来监视人们的手机使用。“很显然，对于隐私和公民自由来说，合法监控工具产生的影响更加广泛，”Raiu和Emm表示， “执法机构和各国政府试图赶在罪犯前面，所以就算人们持有不同看法，它们也很有可能将继续使用这样的工具。”对 个人隐私的威胁不仅来自政府；由于用户数据的价值变得越来越大，罪犯也会伺机而动。各种网络服务的服务器正在继续收集海量用户数据。 “不管是对网络罪犯，还是对合法企业来说，个人数据的价值只会增长，不会减少。所以用户隐私遭受的威胁也在增加。”研究人员们表示。此外，用户数据将被继 续用于广告目的，而有时候我们并不知情或不同意。其他问题卡巴斯基估计将在2013年出现的问题还有很多，以下是一些简要总结：-有针对性的攻击将持续增加-“黑客行动主义”（hacktivism）持续发展-单一民族国家（nation-state）支持的网络攻击将会增多-基于云的基础设施将遭受攻击-网络信任和数字授权问题将持续存在-手机恶意软件将持续增加-漏洞和恶意软件仍然是网络犯罪分子的主要攻击方法</description></item><item><title>[zz][详讯]知名变性黑客Kristin Paget成为苹果系统安全研究员</title><link>/posts/zz_detailed_information_hacker_kristin_paget_become_famous_degeneration_apple_systems_security_researcher/</link><pubDate>Fri, 07 Dec 2012 04:52:00 +0000</pubDate><guid>/posts/zz_detailed_information_hacker_kristin_paget_become_famous_degeneration_apple_systems_security_researcher/</guid><description>[详讯]知名变性黑客Kristin Paget成为苹果系统安全研究员ugmbbc发布于 2012-12-07 06:49:35|2577 次阅读 稿源:cnBeta.COM 感谢jailbreak 6.1的投递Paget是业界知名的黑客，1年前他做了变性手术，从男人变成女人，名字也由 Chris Paget更改为Kristin Paget。Paget在邮件中确认自己已经是苹果雇员，今年9月开始为苹果系统安全部门工作，但拒绝回答任何问题，苹果发言人也拒绝对此事评论。Paget几年之前曾经帮助微软在Vista发布前排除系统多个安全问题。当时，微软安全团队认为Vista系统已经没有什么大漏洞，并准备发布。 Paget和他的精英团队却发现了很多严重的安全问题，发现问题后Paget为了修正这些安全问题甚至将Vista的发布时间推迟了。微软Windows 开发部门副总裁为了表示感激，赠送给Paget和团队特殊的T恤，上面印着“是我让Vista推迟发布的！”由于最近几年Mac OS X系统的普及率逐渐提高，越来越大的恶意软件和木马开始针对OS X平台。Paget加入苹果是为了让OS X系统更安全。现在Paget在Linkedin的职位介绍是“核心系统安全研究员”。希望OS X能在Paget的帮助下越来越安全。</description></item></channel></rss>